[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (1)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (93)

每日關注富力r&f退出港超聯

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、理文、愉園、 標準流浪 、晉峰[/b]

未確定參賽球隊：
畜力R&F

2019/20 港超聯冠軍：[b]傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

留名

各項賽事最新消息
港超聯
2019/20港超聯冠軍：傑志

From: 傑志ig

2019/2020 第三屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Blocked Though」

2020/21港超聯將於10月24日開鑼，新一季暫時有9支球隊參賽，有球圈消息指，富力決定退出新一季港超聯。足總主席貝鈞奇說，未正式收到富力申請退出，若事件屬實會積極挽留。其中4隊因外援工作證問題，開季可能只出戰菁英盃，直至11月14日，9隊才會全部參戰聯賽。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。原先接受家居隔離的職球員在球季結束後，相關的家居隔離令已經結束，至於新季的安排仍有待足總與政府有關部門作進一步研究。此外，足總早前決定取消足球明星選舉頒獎禮，但仍會頒發「球員之星」及「最受歡迎球星」等個人獎項，而足總將於本月21日公佈獲獎名單。

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必、叢振洪

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

晉峰
In：陳靜謙（東方龍獅）、某西班牙籍中堅
Out：

未確定參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、艾瑪臣 (維積利，外借回收)、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

香港外流球員討論區 (36)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

兩日就爆po

點估到一個下晝會爆單咁猛嘅料啫

終於20/21

星期一 永遠是美好的

班入籍兵無左六位數了

真係遵守星期一退賽嘅承諾
吾反畜了

20/21年度既香港足球究竟會係更好定係更差？

lm 港超風火輪又要開始了

光蛇

20/21

logic fail, 都退出咗仲可以點反

下年先知

lm

無依類短期春藥，可能依幾年班後生未必會想玩，靠依d扯高人工，引人入局踢波

另外係富力執笠，對球迷無影響，但球迷反而可以大大聲
對球員就大影響，但佢哋無得出聲
加上香港足球咁畸形嘅結構，球迷對於球隊來講其實得罪講句作用極低，幫助到佢地營運？幫助到宣傳？
一句到尾，都係老細出錢㗎啦

你要知香港足球唔會大改革，無依類型既錢會更加墮落
更加無人睇，無人想踢波
好可悲，大家憎但個球圈反而需要

其實垃垃收晒佢地咪得囉

傑仔

其實叫垃垃收晒蓄力個班球員咪得囉

撚有錢呀

點球佬 識波

挨義氣踢波

每個4000蚊囉點睇

流浪（爭標）

合約到期的可以自行尋找下家，還有合約的，將會出租給其他港超球會或直接解約。

一係收4000蚊個月一係就做義工

富力如果肯跟規距嚟可能今日我都會為佢退賽覺得可惜

肯規矩都唔應該覺得可惜
支那就應該不了
一定要say no

呢類錢從來都係雙面刃
越洗越做壞個球市
早爆好過遲爆

好同意

笑你老母

新季新post留個名先

Yk lo 係畜力享受咗兩年高人工，仲臨近退休，佢損失比較少

許許許未收過人工，加上當打，損失慘重

利安高 行得太前 一早quit左

期待偽善巴新片

8隊嘅話先打雙循環再分爭標護級組打雙循環
之後足總銀牌單回合
精液盃分兩組打單循環加返個四強

來傑志踢亞冠 當跳板吧

老老實實，護級組無吸引力

蘋果：另有消息指，富力高層認為參賽以來屢遭針對，故今季未能取得錦標便退賽。

護級失敗成隊槍斃

抵啦屌你老母畜力

大佬你唔講自己隊波有幾多特權？

笑撚咗

原來球迷針對支那隊真係有用

以後繼續針對

空降 境外作賽 比埋亞洲賽資格都針對

責任全在_方

特權隊好意思講自己比人針對？
屌你老母邊隊第一年搵十幾個支那仔黎學踢波呀？當港超預備組就收檔啦

點解唔檢討吓自己屢遭針對？
定係檢討咗決定quit？

嬲嬲豬，所以唔玩

架係自己丟

4大雞胸

認真，不如年紀大個班順便全部退休啦

教佢地申請丙組牌照
由低組別打起咪OK

好野 老棍二條垃圾可以收山 食屎啦屌你老母

順便年輕化港超

1 中国 周煜辰（Zhou Yuchen） 1995年1月12日 2017年 中国 山東魯能 亞洲外援
94 香港 謝家榮（Tse Ka Wing） 1999年9月4日 2019年 香港 夢想FC U-22青年球員
97 香港 黃子康（Wong Tsz Hong） 2000年7月17日 2019年 香港 高力北區 U-22青年球員
-- 香港 葉嘉宇（Yip Ka Yu） 1996年12月24日 2020年 香港 佳聯元朗 新加盟
後衛
2 香港 徐宏傑（Tsui Wang Kit） 1997年1月5日 2020年 中国 梅州客家 新加盟
3 中国 符雲龍（Fu Yunlong） 1995年3月18日 2020年 中国 广州富力 中國外援
5 香港 勞烈斯（Lilley Nunez Vasudeva Das） 1995年11月22日 2018年 香港 東方龍獅
12 香港 盧均宜（Lo Kwan Yee） 1984年10月9日 2018年 香港 傑志
14 香港 方栢倫（Fong Pak Lun） 1993年4月14日 2019年 香港 理文
15 香港 羅拔圖（Roberto Orlando Affonso Júnior） 1983年5月28日 2017年 香港 東方龍獅 隊長 隊長
16 香港 林衍廷（Lam Hin Ting） 1999年12月9日 2019年 香港 夢想FC U-22青年球員
33 巴西 杜度（"Dudu", Luis Eduardo Chebel Klein Nunes） 1990年4月17日 2020年 香港 和富大埔 外援 新加盟
44 香港 馮慶燁（Fung Hing Wa） 1992年12月12日 2020年 香港 東方龍獅 新加盟
中場
7 德国 香港 林志堅（Lam Zhi Gin Andreas） 1991年6月4日 2018年 香港 傑志 多重國藉本地球員
11 香港 羅港威（Lo Kong Wai） 1992年6月19日 2020年 自由身 新加盟
17 布吉納法索 古拿（Adama Guira） 1988年4月24日 2019年 丹麦 阿曉斯 外援
20 香港 林柱機（Matthew Thomas "Matt" Lam） 1989年9月10日 2019年 香港 傑志
23 澳大利亚 香港 林恩許（Jared Christopher Lum Yan Hue） 1992年7月19日 2020年 香港 傑志 多重國藉本地球員 新加盟
27 香港 林樂勤（Lam Jordan Lok Kan） 1999年2月2日 2019年 香港 夢想FC U-22青年球員
30 香港 謝家強（Sean Tse） 1992年5月3日 2018年 香港 和富大埔
77 香港 麥富城（Mak Fu Shing） 2000年11月14日 2018年 香港 自由人青年軍 U-22青年球員
前鋒
8 科特迪瓦 迪布利（Serges Déblé） 1989年10月1日 2019年 中国 梅州客家 外援
18 巴西 伊高沙托尼（Igor Torres Sartori） 1993年1月8日 2019年 香港 和富大埔 外援
22 香港 基奧雲尼（Giovane Alves da Silva） 1982年11月25日 2017年 香港 東方龍獅
32 香港 袁振昇（Yuen Chun Sing） 1993年2月16日 2018年 香港 和富大埔
99 香港 陳嘉宝（Adriel Demian Chan "Ka-Po"） 2003年5月22日 2019年 香港 中西區 U-22青年球員

其他就搵其他隊收留

下季流浪5年黎最強陣容

我就唔信大陸個隊冇畀其他十幾隊針對

回帶 節錄自《東方會否成為三冠王？》（體記隨筆，2020-10-02）

在此反而擔心富力意興闌珊，畢竟球圈越多資源投資下來才有機會改善圈中人待遇。如果沒有水源入場，一個老細明裡暗裡支持幾隊波，口惠而實不至，球員薪金有限公司甚至拖糧，遇麻煩事即時斬纜，這樣的戲碼畢竟見得太多，負面新聞太多，對於球圈只有傷害。

好事球迷或者打手想富力quit，富力真的quit了、少一支巨型班，難道靠眾籌或者球迷課金可以養活高薪的球員？部份球迷近日甚至在賽後挑釁富力主帥楊正光問球隊幾時quit，這些事情是過了火位，令人感覺不舒服。反過來說，這樣的麻煩新聞越多，正路商戶只會覺得球圈麻撚柒煩，有錢點解要拋入球圈玩仲要畀人侮辱，唔通是M底屬性發作。越少投資者入場，來來去去得幾個老細，試問球員如何嗌價轉會改善待遇？未講甚麼2034世界盃決賽周之前，引入更多活水吸引人才，這樣才是正路，畢竟齋叫口號不能填飽肚，更何況在光怪陸離的球圈內，騙人的事情實在太多了。

呢隊閪波真係抵俾人反

傑仔算唔算中大伏

笑撚左 笑撚埋右

人唔笑狗都吠

佢無得控制 比人當波踢

佢係被迫

只要有十個有錢佬 每人每年一、兩千萬 已經夠

政府肯扣稅既, 人定有人搞

明知無如果但又不停強調

仲要唔係講緊一場半場

得謝家強同傑仔有實際需要，謝家榮陳嘉寶安排接班
其他不了

好有藍絲feel

係徬徨嘅
但點都叫食咗一水先啦
踢兩季蓄力夠買樓喇喎

其實一二千已經唔會夠

都係嗰句，branding問題

稅嘅嘢，我擺間公司去開曼群島已經夠啦

Now Sports：

富力R&F隊長盧均宜表示未收到球隊的任何消息，故亦未知如何打算，但承認球隊之前仍有為新球季作準備，故感到愕然。

另外有不願透露姓名的球員表示，相信富力R&F選擇退出港超聯，除了是球隊未有太特別的成績外，受到球圈不同程度的針對亦是原因之一。他認為球隊願意投資，但各方面的發展都受到阻撓，亦使球隊管理層意興闌珊。但如果富力R&F決定退出，除了球員是受害者外，球圈亦會受到拖累。

有錢佬：點解我一年要掉幾千萬落咸水海？

特權隊投訴畀人針對笑死人咩
遠既唔講講近，你隊波果2個唔守隔離令周街走又係唔係針對? 喂冇人迫你出街行架，又冇人迫你要踢復賽架

好功利咁睇，你要人扔錢落嚟，你又俾到啲咩人地

不如開記招
講下點比人針對都好

始終關注度低，每年掉一、兩千萬當宣傳費都唔值

傑可以執基奧雲尼踢亞冠 肯定好過隻高美斯 真係睇到眼火爆

北區好多人話同富力有關係
如果當初佢哋唔係空降，係入主北區打幾年升班，再組巨型班
件事咪唔會咁肉酸

苦力唯一好處係真係帶動到球員薪酬水平提高

佢地歧視我地大陸落黎 嗚嗚嗚

葉鴻輝
延峯 Sean 基頓 傑仔
迪高 許許許
艾華頓 辛祖 伊高
肥鳩

簽埋基奧雲尼，羅拔圖踢下杯仔
謝家榮頂德古

咁費7呢？

成日有球隊唔玩㗎啦
垃立講到乜嘢大災難

又整封唔知邊度黎嘅匿名投訴信

少左隊大水喉的確係事實

忘記左

葉鴻輝
延峯 Sean 基頓 傑仔
迪高 許許許
費7 辛祖 伊高
艾華頓

因為係一隊將成個香港足球球員待遇大改變既球隊
大家好憎但就對球員好重要既球隊

又係呢D 邏輯
人地有錢就要養埋你

有錢佬叫雞一年都唔止啦

原本每個月收10萬
而家要求人收留
咁都唔算災難？

太多特權令人太反感,退出絕對係好事

屈撚到

球員失業 球迷就係屋企食花生

呢個撚樣唯恐天下不亂
喂阿哥
班畜力球員肯降薪
有正常球會要
份糧都肯定未至於要打多份工先生活到
佢真係收嗲先
冰河時期

贊助大埔咪解決問題

諷刺喺呢度
好多人反對，但富力退出唔影響反對嘅你同我

叫雞都有得出精爽吓，投資本地波真係貪你個精液杯？

事實係...其實唔算真係太高興 (以足球角度)

東方龍A
東方龍B
東方龍C

用錯例子

咁拉頭馬囉

大把有錢佬都投資買馬

好多都無贏過

唔通大有錢佬君臨大下打救世人就可以唔守規矩咩

不如叫恒大同劉公子接力啦

我同意
但係我估武肺之下球員薪酬都一定會大跌
再撞正畜力退賽只不過係令情況更加嚴重

躝啦畜力

班球員都冇左個埸練 香港冇可能有個訓練基地有埋住宿 唔知有乜咁高興

有無人覺得畜力係以退為進跳草裙舞

富力本身外判青年軍比佢哋架嘛
而家冇左條水喉仲唔屌鬼咩

正解

香港經濟嘅縮影

入馬會可以同其他有錢佬傾生意，香港波？

好多球員降薪
如果最終接近四十個以上港超球員失業，確實冰河(低谷）期

下？突然多咁多覺得可惜既巴打？
之前反個陣無人提d球員會有幾慘？

香港球圈現況就係咁 個個有錢佬年年掉一千幾百萬落海

以後冇咗港B隊質素都5、6萬人工呢支歌仔唱，對球員行業都幾大打擊

喺香港足總100%唔會進行大改革嘅前提下
呢個只可以係最好嘅方法

我最擔心係今年會有超過60個本地球員會失業，而當中唔少都係有能力踢港超，而唔係純粹因為實力不足而搵唔到班落

當初佢地用C隊打港超想睇打唔打得起班棄將, 踢業餘賽事冇效果 btw 佢地大陸球隊當衛星隊就算低組別踢上港超都係俾人反

我冇盲反 係其他人

乜突然間葉公好龍呀

用香港球員之後已經無”睇打唔打得起班棄將”呢支歌仔唱

估有 d球員可能要掛靴

有可能出現天津既情況, 富力呢班好多1,2線, 逼走其他隊本身2,3線既球員

其實即使衛星球隊用贊助會員身份空降 個人認為無問題

反畜力 係反特權 如果反紅色/籃色資本 大家唔駛睇香港波

含大 又支那隊不了

接佢老母 要踢唔該丙組開始

競爭力唔夠嗰班，及早轉行反而好

條蛋散成季茅柴紅牌又冇試過 連五黃都冇
仲好意思話針對

唔識解成語 咩意思

向港超外借球員

政府抽稅去搞就得啦

正確答案

2020喇 仲未放棄依個想法？

淨係個大陸主場都值得反啦下話

放棄左啦 對政府有期望咩

因為富力C隊d人根本唔夠料踢港超? 唔知佢地終極目標係乜, 踢亞冠? 但一轉香港球員為主就連富力中國fans都屌埋一份, 兩面不討好, 都係早收皮早著, 之不過依家個市咁差, 搞到更多球員失業就麻煩d

反畜力使咁多理由咩口講培訓咁多年除咗卓耀國仲有邊個，買親都係鬼/老港將，對香港波真係好撚大貢獻啊屌你你話球員人工受影響，大佬全港甚至全球都好多行業受影響㗎啦，都係汰弱留強嘅過程，留住畜力等於要食毒品，寧願係呢個時勢清走呢舊瘀血，好過連一直等支持香港波嘅都好似俾佢揸住春袋覺得冇咗佢唔得咁。

青訓之父可以自己搞翻青訓啦

唔跟規矩就要走 係咁多

兒登講呢啲...
唔想上網都被人插

成日話要話鍾意
到真係實現咗就驚

除左流浪有冇球會敢要佢

葉公好龍形容喜歡某種事物，並不是出自真心的喜愛，甚至會害怕。通常指說話做事表裏不一之人，這個成語源自春秋時楚國時期，天上的龍得知葉公非常喜歡龍，就變真身來到葉公家，誰知把葉公嚇壞了，葉公喜歡的是像龍的東西，並不是龍。

葉公好龍是一個貶義詞，近意詞有口是心非、兩面三刀等，反意詞有名副其實、表裏如一等，葉公好龍一詞讓人讀懂一個道理，有些人表現得友好，其實只是一種假像，還是要弄清楚本身的用意，有知人知面不知心之意。

造句：小明口口聲聲對家人說要學游泳，一見到水又不敢下去，這種葉公好龍的表現，真讓人失望。

不如當衛星球會 贊助大埔/元朗組中型班 借班幼幼落大埔練兵好過 而家兩邊唔討好

富力地產和富大埔

重有和富咩?

畜力要死就緊嘅，只係都要反思下港足出路

根本由頭到尾都只係想幫富力一隊練兵，搶亞洲賽席位，咩培訓香港年青人，根本就係廢話

簽基奧雲尼, 傑仔, 家強...加多兩隻勁外援...亞冠先有得守下

冇矛盾喎，宜家又唔係話挽留畜力

垃垃
李生講得冇錯 ，足總玩針對，球迷不停叫我哋走， 我哋做老細只係負責畀錢養活一班香港球員，唔知做錯乜嘢嘢？ 既然不受歡迎 咪走囉，走咗對富力球會一定冇影響，但係香港足球會更沉，受到影響嘅係教練球員。

劉榮業：
浪費時間，香港足球=癌症晚期

謝偉俊鍾昇霖啲錢係咪都係佢哋比

有咩出路姐
一定唔會大改革
政府比錢為塞住足總班親共人士
咁出乜路

咪繼續係老世波

一齊走啦

依家搞左個國援位有得諗, 但富力依家同隊中乙有合作, 借幻幻俾佢地練兵, 冇需要靠港超, 富力入唔到一隊個d好多差過香港一般球員

羅神個最後一季就似係

東較場大學城唔用
要用燕巢

三百萬翻新？咪一鳩樣
仲有99一下返到20年前

最慘係
你話你戒咗毒品可以重新出發就話姐
但香港足球依家戒左毒可能仲衰過食緊毒品個陣

畜力季季洗4-5000萬係港超, 中超今季縮哂皮, 留返呢d錢搞中超好過

對佢冇影響，當初又做？開善堂牙？

反畜力個陣要佢解散就知呢D問題架啦
而家先驚呀, 可惜冇左個訓練基地有埋住宿呀

足總其實有咩針對過畜

仲有和富社企呀

俾咗咁多特權隊波，明明就係個教練唔掂，就話人針對你，依家仲好笑，講到班球迷咀炮屌兩句就可以令到隊波散波，同講兩句就可以分裂國家一樣

事實就係好多嘢都要真係發生先會有實切感受去反思到

其實大家都知條路喺邊 揸莊班撚人唔做嘢係要攪死香港波，唔會因為一隊畜力就吊到好耐命。 大家都只可以做好一個球迷嘅本份，香港波要再度沉淪嘅話，做球迷嘅咪繼續同啲肯繼續癲嘅人撐落去

球證唔俾十二碼

Rubbish referee

華人世界老細真係唔屌得

畜力唔玩不嬲覺得有利有弊，而家突然唔玩多咗班人一定引起恐慌性減薪，真冰河時期2.0

小小討論既問題嚟，我不支持富力的
但好似富力呢啲球隊破壞規矩咁樣參加
反而製造到話題同埋球迷一樣入場，一樣波照睇
當富力有爭冠嘅大戰啲人又會入去屌
隨時又多咗球迷入場
之後對於成個足球界嘅待遇又提升
足總又有錢袋

點解唔繼續邀請

減薪唔係得香港獨有

晨曦周氏都係頂唔順足總先唔玩

以為想講沈諸梁興修水利平定叛亂做實事
但俾啲儒撚拎佢作典故變咗唱衰佢

其實我認同 屌畜力係最撚爽but again佢走又唔關球迷事咁多年冇冠唔通真係因為冇球迷支持佢哋咩我只係覺得佢唔抵可憐，但畜力肯課金下冇冠嘅話我唔介意佢繼續玩

咪自由行咁，食得鴉片耐，要戒梗係有陣痛
講到尾都係唔健康，富力做過啲咩有助港足持續發展先?

唔覺得可惜，sor

班球員逗咁多人工上去「賣港」，自然冇人會同情

其實點解會覺得球迷屌可以令到富力唔玩
佢地搞波又唔係球迷授權
又唔係球迷出錢

東方、愉園、大埔咪又係紅色資本，但唔會變公敵
因為佢哋係由丙組正經升上嚟

覺得錢問題多, 連中超都縮皮, 仲用咁多錢搞港超唔合理

畜力搵籍口姐

有好多人怪罪落球迷身上

都係嗰句啦，畜力必須死，但唔係惟一要死

四年都無呢隊嘢㗎啦，咪又係咁踢

富力退出未

搵唔到人怪呀嘛
年年5千萬冇成績

唔撚通話我哋支那莫財水緊，冇錢搞咁多project咩
梗係賴你哋班港獨暴徒屌走佢啦

富力係咁放水都冇一個盃 走到正常

純粹係正如上個post咁講，畜力事件係逼使球圈面對港足嘅問題sss

富力呢啲特權球隊唔反你反邊個
仲要老棍二咁撚搶口，根本就抵撚死

居然有人為咗畜力收皮而可惜

而家得8隊，聯賽玩三循環啦

捉楊正光祭旗咪得囉

其實睇返一隊名單
減返外援同假鬼
加返傑仔
我比較concern既只係得十個球員
8隊點都消化到下話

垃隊：踢多場蝕多場不了

咪玩啦
期待足總改革制度？

傑要打亞冠，吸納一兩個輪換啦

我都淨係數到11 12個

班入籍兵踢港隊 你就當人condom

屌你老母講咁多把撚咩，富力就算今年攞四冠王都會退出
根本係大陸經濟唔掂，含大都就收皮啦，搵藉口退出，慳返d錢就真

咪話我口臭，東方條大陸水都唔知頂得幾耐

互惠互利姐講真 佢唔入籍都唔會有呢個價 有幾多真係好有commitment

洗得多之餘仲要冇杯捧

條資金鏈脆弱一會事 會爆係另一回事 中國冇咁易死嘅

3林，sean，傑仔，白基奧，fat gor，中指倫，謝家榮，羅拔圖，jordan
唔計外援，其實要接收嘅都係呢堆球員，就算加埋外援，我諗都係得伊高同杜度肯留喺香港
古拿同迪布利兩個超曬班應該會想去其他地方發展

CLS KITCHEE ARE CHAMPIONS OF HONG KONG | Hong Kong Premier League Review

飛馬，理文都唔係由丙組開始啦on9

CLS FAI' For 本地波 Ep04 - 傑志港超失而復得；富力同東方爭啲乜？

畜力想慳錢姐
東方果個理論上應該穩嘅，鐘乃共足籃有幾隊波，法國又有，籃球果隊上左市添，理論上有財力

Agree

我嗰十個係包羅拔圖同gio
假鬼佢地點都有後路
德國澳洲加拿大
洗乜擔心佢地

羅生玩埋今年😱😱😱

假鬼唔使用超級外援名額 不了

傳俾個仔

佢年初仲想收購中甲, 但叫價太高傾唔成, 不過疫情下佢經濟狀況點真係唔知, 依家CBA都有限薪幫輕下d老細

而家咋，過幾日可能又有唔知邊隊又點...

洗超過1億贏盃仔唔夠啦 咁辛苦R到有權踢亞冠但最後拎唔到個資格

然後轉玩南華

富力收皮真係開心
本身依隊波就唔應該出現喺香港聯賽
高薪搵哂爭標對手啲骨幹 但一個杯都無

算啦，佢早就冇心搞了

驚啫

頂，下下季會唔會港超得七隊

等下超級外援有幾超級

羅生應該最大機會接收富力失業球員

講左好耐啦我諗佢吹下水姐

屌你老味 退退下淨番兩隊

年年都話大搞架啦

真
我日日屌政府、屌中共
唔通港共 星期一會撒出香港？

早排先喺足總大會叫麥蛇減人工
擺明又想香港隊換教練
神唔似會咁易放手喎

可能去澳門搵超級外援

啱

sean, 佢搵返香港, 可能有2句, sean應該未有資格踢亞洲賽

東方 vs 傑志

飛馬後防好差，照計可以執番幾件
風車可能執後生果堆帶下

垃立會 永遠都存在

人工減半 咪去翻班富力球員應有水平
老棍二都賺左二百萬以上啦

能興集團盈利能力下滑，有息債務高企，短期償債風險較大；部分借款出現展期，說明其流動性危機顯現，其目前只能通過加快回款、繼續降槓桿、出售資產等方式扭轉困局。

講到唔使錢任執咁
我諗大家都係悲觀地諗會好過啲

邊條撚樣逐個comment 負評
駁唔到 就去負評

畜力抵撚死啊！

唔係好正常嘅咩 波台啲狗竇成日都係咁

唔會囉

甚至買會都唔會，只要冇特權

飛馬無踢復賽，理論上慳左筆錢，先覺得有 d空間簽人掛，陳 7張 76又離隊

外援都唔易走 屌你香港又遲完季隊隊都埋曬班啦

小學雞到

你食飯平時用開10蚊食得飽
而家8蚊都食得飽
仲會唔會留番10蚊去食飯？

今次應該仲冰河過上次 兩年內有4隊唔玩

富力班球員慣咗人工高，而家要佢哋降薪就好似叫中國人返去食樹皮一樣

屌搞返隊索察(香港)啦
搵幾件法仔過黎
再加埋東方無得踢果班咪一隊

爛區應該會係下一隊

藍區

垃垃應該會收晒佢地啦

五星茶餐廳

羅白頭同白基奧？

無良柏：未捧盃之前我係唔會放棄嘅

開隊 黑警11人lor

聽住先啦

又廢又貴 隨時人工係羅梓幾倍

拯救香港足球最簡單咪係賭港超合法化
不過藉口一定一大堆 e.g 假波 操縱賽果 etc

每月十萬喎

4000一個 收晒佢

等馬會救

呢d時勢都打個2折都要啦, 冇波踢聽收山

畜力特權空降仲想受公平對待 躝返支那啦

咪係一直只係政府、足總不敢面對

翻流浪啦 教波仲呃到飯食

用支那主埸已經可以收皮先啦on9

支爆殺死香港足球

Fai Fai：傑志捧嗰個細啲嘅盃應該係可以永久keep嗰個嚟

球證：
李生講得冇錯 ，球會玩針對，球迷不停叫我哋走， 我哋做球證只係負責喺球場內執行球例，唔知做錯乜嘢嘢？ 既然不受歡迎 咪走囉，走咗對球證本身一定冇影響，但係香港足球會更沉，受到影響嘅係教練球員。

用返垃個講法其實佢都唔應該屌球證屌伍件

Fai Fai：足總會有個簡化版嘅選舉，會有最佳11人同足球先生嘅，我自己就貼蘇沙

躝左班本地球員咪無糧出lor
你自己就坐係到食花生

Fai Fai：傑志唔係唔要洛9，佢仲有幾個月就入籍，如果手續完成，傑志就多個本地球員用

佢仲有3年先入籍

佢係講可以騰空外援位俾佢下話
洛九邊度變張護照出嚟

市長Patrick：相信星期五前會有新球季入場人數嘅消息

大家開始屌輕手啲喇
陣間又少一隊

富力只係香港球壇縮影
老細足球 邊隊唔玩就退出

由25:24開始聽

我係球迷 左右唔到大局 食花生關你撚事
球員無糧出直接原因係畜力自己唔玩 你唔撚屌鳩畜力
定係又想講球迷逼到佢躝呀

球迷屌兩句就退出
又話比足總針對
九隊就你一隊富力上燕子江比賽又唔係特權

我會覺得畜力呢隊波根本就唔應該存在，呢幾年有畜力某d球員人工高左只可以視為bonus，唔可以話少左條水喉
你由丙組踢上黎再大搞無任歡迎

撐警又無得唔屌嘅

講開又講
sean同matt其實拎左護照未
好似都冇影過相

有特權嘅球隊點解要留？

楊正光復香港

無良柏係衰在奶共同死攬域奇

大頭直播嗰時有講
個零月前問過，未有

總結：足總不死，港足不生

諗諗下要多謝南區完場前踢入2:2

又係藍區
大埔攞聯賽冠軍嗰季又係多得藍區補時追和3:3搞到富力失分

Fai Fai：某報章報導球場分配係fake news嚟，要留返俾球會公佈。暫時肯定嘅係東方同傑志用旺角場做主場，聽講有一隊黃色嘅入咗去天水嗰邊，佢地會用嗰邊做主場

之前有個網媒唔係話謝家強已經攞咗？

點解可以賭港超就會救到香港足球？

不如計埋藍區1-1傑志啦

假設會好似跑馬咁好多人睇，跟住多啲商業贊助

等souza騰空返個位隨註下話

你問Fai Fai啦

即係飛馬真係返天水圍啦

賭波post一場澳職可以推爆兩個post
配合埋電視轉播 一定多左球迷關注本地波

但香港賽馬係世界級
而足球係世界級垃圾
真係會多人睇？
馬會都有巴甲瑞典聯賽
唔見得多人會睇

4000月薪+200伙食

新加坡都係咁做，但效果唔理想。的確開賭係會有一大筆錢入球圈，但都係仲要好多條件配合

嗰季最關鍵應該係傑志作客贏畜力

呢個其實唔係已經確定左啦咩，講左好耐啦喎

Q：洛迪古斯入籍 2023年先夠7年WO FAI兄佢4年點入籍呢
Fai Fai：冇錯,我在節目裏面講錯咗,應該係等蘇沙入咗籍,騰空個外援位,先至註冊返洛迪古斯
Fai Fai：謝謝提醒
From: 香港本地足球專區

我想大埔留港超喎
係唔係有咩會聽球迷聲音嘅新渠道可以反映下?

蘇沙 杜馬斯

有走地可能會好啲，但其實唔一定入場睇，不過理論上會吸引到多啲sponsor，多一份收入

好亂呀屌
搞咩咁耐都未有
sean已經夠左期成年喇喎

見到香港咁亂唔申請住都唔出奇

好似得佢唔知

最重要係多人賭，球隊多咗博彩收入，到時有錢大搞，搞到有noise咁港超個brand咪會有價值，成個球市先可以正常發展

留意到大家正係關心球員
無人關心楊手足

係，入場其實未必會多咗人，但係收入就應該會好咗

咁未即係同某報報道一樣

唔係申請緊咩
定入境處玩野

完成歷史任務啦

計画通り

楊手足唔係condom

佢玩嘢唔得嘅
憑自己嘅本事賺人民幣做咩要申請特護

未就係fai fai講
但果陣係家蛋個仔拎
麥柏撚之前做過唔知邊個訪好似有講家蛋未有

咁明白了

等緊佢地打港隊呀
尤其係sean

佢真係冇成本，本身抵咗疊可以用本地球員身份踢港超

跟住傑志好似又和咗南區？有冇記錯

其他球會嘅主場都要等球會公佈

楊手足係手足

戰機

Lm

2019/2020 第三屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Blocked Though」

所有於2020年10月12日 (晚上11時59分)後在本帖留下的投票表格均不受理。

最後兩個鐘

係喎，戰機去咗邊？

戰機係咪黃馬簽左？

😮😮😮

係

btw 琴日大頭話交通意外執返條命係邊個球員

我都想知

請球迷會會員保留未用之換票證

漫長的2019年至20年球季終於劃上句號，愉園足球隊在此感謝球迷在我們回到頂級聯賽以來的支持，職球員們都不會忘記大家曾在斧山道運動場以至各場地的看台上，為我們打氣、與我們同歡。

不過，港超復賽後的賽事都以閉門形式進行，相信不少購買了今季400元球迷會會籍的朋友，手上仍有未用的主場賽事換票證，請大家將之保留，我們日內就會公布剛季未有之換票證如何處理。

在此感謝各位支持，期望下季可以與大家在球場再會﹗
From: 愉園fb

【🎞賽後訪問・梁振邦】

東方龍獅最終以「雙冠王」身份完成2019/20港超聯球季。隊長梁振邦賽後稱，經歷這特別的一年後，更份外珍惜足球生涯的時光：「首先對球迷講聲不好意思，未能交出最美好嘅結果，對於今年嘅感受，相信對自己定係一眾足球愛好者都會特別難忘，但是對球會嚟講，今年嘅目標都已達成。」

From: 東方龍獅fb

多謝支持！

From: 傑志fb

愉園有球迷？除咗一人打氣團果位ching之外唔多覺喎

𝗟𝗮𝘀𝘁 𝗦𝗽𝗲𝗲𝗰𝗵 𝗔𝘀 𝗔 𝗣𝗹𝗮𝘆𝗲𝗿 𝗕𝗲𝗳𝗼𝗿𝗲 𝗚𝗮𝗺𝗲

ᴊᴏʀᴅɪ

From: 理文fb

識人持有換票證㗎

金草莓投票deadline延長至星期五2359

原來香港隊俾人嘅印象真係成日俾人大抄
今日同個冇睇開波嘅女性朋友講起波
講兩句就已經話 香港隊好似成日都俾人入咁多球㗎啦

G持
要諗齊十一個都幾難 對住維基望咗好耐

麻煩P仔啦

支那閪大迫勇也出幾百鳩個post可惜畜力散班 可惜到夠撚哂未?
正職畜力閪公關?

你有冇唸過老棍二無糧出好慘

掛靴？

要等佢無糧出之後先話到比我哋知慘唔慘

Kitchee’s Dani Cancela: “Players have little time to rest but many people would like to be in our shoes right now”

朱蛇好型

有時間全職FB同人罵戰啦

原來係咁

北區足球會 North District Football Club

11/14 DIV.1 IS BACK. 🔥🔥🔥
#高力北區 #ndfc #evolving
#港甲 #香港甲組足球聯賽

各位手足港甲比賽見

重點係女性朋友

match

應該無掛靴嘅意思

Q：今年得15隊，有咩球員，外援
今年要冲超
北區足球會 North District Football Club：落實哂之後會公佈~

米屈

Bracket Challenge – RO32: Boaz Solossa (Persipura) v Chan Siu Ki (South China)

Boaz Solossa (Persipura, IDN)
68%
Chan Siu Ki (South China, HKG)
32%

最後就和南城地產、日之泉一樣

討厭係討厭，特權亦係特權，但係毫無疑問富力喺香港提供咗一個出口俾香港足球，優秀本地球員可以爭取表現，然後喺富力得到更加優厚嘅待遇，幾萬月薪都可以輕鬆翻一翻，外援亦視其為走入中国嘅跳板，六位數月薪突然成為尋常事。職業足球始終離唔開金錢，而中国足球就係可以提供到呢一點，喺討厭佢哋嘅同時，亦不能否定呢樣嘢，富力嘅存在對從業員係有一定益處。

但係，由另一個角度睇，富力嘅角色就係自由行喺香港嘅角色。強大資本力量，拉高咗從業員喺市場嘅價值。然後領導今日覺得唔高興，又要輸又俾人鬧，所以啪啪兩聲，收檔，中國特色資本主義。結果富力同南城地產、日之泉一樣，喺香港足球歷史中消失，留得低嘅就係一堆出現過嘅爭拗、各支球隊作客燕子崗嘅經歷、出咗俾教練同球員嘅人工，至於其他意義，似乎所餘無幾。

富力嘅消失，等於香港足球再次走入冰河時期？但係香港足球而家更多係同香港社會嘅發展掛鈎，沒有真正的土地、體育政策支持，而人民生活嘅方式同習慣都無大改變嘅話，老闆再好再願意投資都係事倍功半，做得再好都會係曇花一現，因為呢個城市最缺乏嘅係根基，但一直都走捷徑、用做即食嘅方法做事，偏偏足球就最需要根基。不過，香港政治環境越見凶險，非左即右嘅日子當中，社會必定走下坡，足球運動談何發展？能夠在暴風中偷生已經很好了。
From: 大球場道 Road to Stadium

大球場道 Road to Stadium：Fuli執了，同佳仲開緊餐🥴

家榮間接搞到自己要搵班落

非賽日半晚吹到17版

好恐怖推得勁快

牙fred好屈⋯⋯

撐日狗亞冠坐對家都未屌柒佢
走去屌港超球迷

老老豆豆 復賽之後有冇球迷攀山涉水撐畜力？

對傑嗰場好似有

Respect

據消息人士透露，於今季港超聯停擺期間鬧出欠薪風波，先退出復賽，繼而宣布不會參加2020至21年港超球季的和富大埔氣數仍然未盡，有關人士正在盡最後努力尋找「白武士」。事實上，球會人士在這段時間一直積極尋找贊助商，更曾有一家上市公司與其商討合作，惟正當談判進入最後階段之際突然拉倒。

有指近日相關人士仍然在力挽狂瀾，而爭取亦都開始有些眉目，不過距離新季開鑼愈來愈近，最終「綠戰士」能否續戰港超還有待洽談結果，和視乎足總有關部門能否酬情處理逾期申請。

又多返隊

港超風火輪真係年年都係咁

而大埔更有近10名球員，不如元朗部分受到接濟的球員幸運，仍然無人接洽，或面臨轉行命運。

得返兩星期都可以翻生？

放過班球員啦好心，玩左班球員成年仲唔夠

呢個真，傾掂曬數先攞出黎講啦成日都要俾假希望d球員

廿年前既銀牌好睇過今年好多

掛住阿叔講波

係~

港超得8隊，亞洲賽席位會唔會減少

2隊

唔知點解突然諗起韋爾

金承龍同金勿基係唔係都返左韓國
定繼續踢港超

純粹反傑吧

果間上市公司係富力地產？

邊度關事 大把地方d波水平差過香港 都場場過萬人

蓄力都係有問題架啦 純粹借殻好過空降咁解

多名富力球員主動向其他球會查詢落班機會，據悉林衍廷已向曾於夢想合作過的傑志助教梁志榮求助。至於旗下外援如上季足球先生伊高沙托尼，因自知返港落班機會不大，據說有意往中甲找機會。

新一季原本已接手協助富力R&F合辦青年軍的標準流浪，其總監李輝立昨日在fb若有所示，他寫上「香港足球將面臨冰河期，大災難將至，陷入困境的職業教練球員，望誰打救呢？」他在留言區再說「今朝聽到個消息都幾失落」及「人哋老細出咁多錢養香港人，究竟做錯乜要畀你哋鬧走」，暗示富力R&F因為球迷批評聲音而退出。

比人批評就退出
無錢搞咪認囉

fabioalcantara22
It’s never easy to say Goodbye...and it did take me a few months to put my thought finally into words.

Here we are, Goodbye Yuen Long Football Club and all our fans with my heart full of gratitude.

Thank you YLFC, for 8 years of trust and support, for given me the opportunity to play again professionally even I didn’t expect to be able to continue...8 years flew by, we have been through thick and thin together as a team, we shared our glorious moments and some of the duller ones. And all of these are going to be the most treasurable memories that I carry on day in and day out. I would also like to express my most sincere gratitude to all of our fans, who support us the same during our good days and more importantly, the bad ones.

Football is nothing without fans. We are nothing without you, so thank you, thank you each and every one of you who have been supporting me and the club all these years.

I miss you all, stay safe, and see you around. 😉 #ylfc

我覺得係香港人本身覺得香港足球垃圾
所以唔去睇唔去理

斷腳啦林狗

好想奶

坦白講，蓄力唔玩無得再搵你合作搞青年軍，你無得抽下水先係度左屌右屌！蓄力唔係搵你幫手睇你屌唔屌！

外國啲波水平差極

都有一段歷史比球迷識下

香港？食屎就有份

年年都有班主玩厭唔玩既新聞同足總既腐敗

利申無留意香港波

但唔小香港人都咁既心態

但老細足球同足總腐敗真係一般人唔睇波既原因咩？

好老實

無得賭就真係wfc

再加上呢幾年負面新聞不斷真係好令人心淡

久而久之就真係無人會再理

以前羅神都叫造左個陳7出黎叫做有人識下

依家你係條街問港超其中五隊球隊名相信應該無人答得出

叔叔終於掛靴了？
一個時代嘅終結

香港足球差唔多係亞洲入面最有歷史
只係不過無一個博物館去介紹

有時就係呢d門面野會吸引到人去睇下
就會慢慢改變大家對香港波嘅印象
唔係下下同散班假波掛勾

但係足總有政治任務
唔可以令香港人身分認同高
所以好多野一定係唔會搞得好
仲要特登搞差d

外國有幾多係因為賭入場
人地好多係真心撐自己地方隊波

只能說香港太多娛樂 太多選擇
而家睇波嘅experience又唔好
好難吸到客

外國係用幾十年時間去建立fan base
香港d波玩幾年就退出 球迷好冇隱

最傷係南華自降
傑志就慢慢儲緊個base
希望長搞長有

用 bot 擦？

南華自降已經走咗一班人
兩隊區隊又冇左

議員批區會撥款作青訓浪費時間 林紹輝：未改革足運就唔好搞
2020-10-13

葵青區議會康樂及文化委員會上星期四開會，討論地區足球隊的任命，有民主派議員認為應收回現時的授權，有議員則認為應保留資助，即撥款予區內年輕球員參加梯隊賽事。民主黨林紹輝指，由區議會撥款搞青訓是浪費時間，認為香港足球在未作真正改革前，不應由區議會撥款發展足球。

在會議上，林紹輝最為激動，稱香港足球完全沒有出路，又反問「年輕球員點會無波踢？」，認為只要加入體育會便有大量參賽機會，「要踢甲組，要球技咪自己練囉，個個都係咁㗎啦。」

林紹輝質疑，撥款後難以衡工量值，「有咩承諾？一定要踢到英超、西甲咁呀？唔係呀嘛。」他認為，區議會應主力處理地區事務，青訓應由賽馬會出資，加上踢波難以謀生，「練完咪返屋企做功課啦，仲踢乜波？家長都唔俾啦。」

林紹輝強調香港已「今時唔同往日」，「搞咩青訓呀香港？足總搞成咁，政府又唔資助，搞嚟做乜？羅傑承都唔玩啦，仲有咩玩？伍健你可以沙田有個場，葵青有無場呀⋯？已經係死㗎啦香港足球，講青訓？香港完全無出路。」

他又列舉例子，指港足球員楊正光、丘建威和陳志康等人均在葵青區內踢波，並在「銀禧」即香港體育學院受訓。在主權移交前，香港體育學院將足球從精英運動員項目剔走，林紹輝斥政府一手破壞。

商人羅傑承為南華體育會足球部前主委，曾引入多名球星，和帶領球隊殺入亞協四強，兼坐爆香港大球場。傑志會長伍健近年推動青訓，並獲賽馬會贊助，在沙田石門興建賽馬會傑志中心，近年更四度取得港超聯冠軍。

葵青足球會遭取消「指定組織」資格
民主派在去年區議會選舉中大勝，成功掌控17區區議會，多區區議會已提出收回任命地區足球隊。在上屆區議會，葵青足球會屬於區議會指定組織，即已獲預留撥備，區議員無法在會上討論。民主派上場後，已取消指定組織的安排。

此外，審計署早前發表報告，指地區足球隊運作有問題，監察不清晰等。十八區民主派代表早前曾和足總開會，足總表示，即使區隊不再獲區議會授權，仍可用地區名義繼續參與賽事。康樂及文化委員會主席王天仁批評對方的說法荒謬，「咁即係有咩分別？」

民政局稱授權只屬協作關係
民政事務局沒有派員出席會議，僅作書面回覆，稱「據了解」，葵青足球會在限期前已向足總報名，參與來季的聯賽賽事，而授權事宜，則屬區議會和區隊的協作關係。

在討論開始前，當然議員、青衣鄉事委員會主席陳志榮作利益申報，稱為葵青區足球會董事。

民主黨梁永權表示，地區足球隊的執行細則已模糊化，和在不被知會的情況下作修改。他提到在十年前的區議會討論中，曾討論是否由葵青區體育會派員參賽，但最後決定另組葵青區足球會。梁永權提到，由於區議會出資，所以有多名區議員出任葵青足球會的董事，「左中右都有，有建制、有民主派，產生平衡作用」，現則全數由建制派把持。

球隊成績欠理想 十載浮沉乙丙組
翻查積分榜，葵青區足球會在過去十年的成績並不理想，球隊在11/12球季在乙組聯賽包尾，12/13球季降至丙組比賽，在13/14球季曾回升至乙組。

足總在14/15球季成立港超聯，葵青「升級」至甲組，在甲組徘徊至16/17球季，在球季排尾二降班。球隊在17/18球季重回乙組作賽，但在該季排尾四，在18/19球季跌至丙組比賽。球隊在18/19排丙組第二，去季升班乙組，但因武漢肺炎疫情未能完成賽事。

梁永權強調，葵青區足球會並不屬於任何人，只屬於區議會，認為現時的葵青區足球會領導層應作重組，才可繼續參與比賽，不然便應另行任命和甄選，「有人將阿公嘅嘢袋咗入自己個袋，唔再攞返出嚟。」

公民黨張鈞翹批評，葵青區足球會沒有派代表出席會議，明顯不尊重區議會，但同意梁永權的說法，「唔想因為政治搞到啲人無波踢。」王天仁補充說，由於尚未就任命達成共識，所以沒有邀請足球會的代表列席。

王必敏：唔識睇波都知，成績差要解散咗佢重組
王必敏質疑，葵青區足球會的成績每況愈下，由甲組聯賽跌至丙組聯賽，「我唔識睇波，但都知英超、歐聯球隊越踢越差，會有人事變動，換教練換球員，再唔係解散咗佢重組。」

在會議上，林紹輝多次發火，反對由區議會出錢搞足球隊，斥足總運作一團糟，港人對足總已沒有任何幻想。他認為，足總架構出現問題，加上欠缺投資者，「唔好嘥區議會錢啦。未得區議會同意，就代表葵青居民？未改革足運就唔好搞啦。衛生波？麥花臣東南海足球盃仲多人睇，你呢啲真係搞笑。」

王天仁補充稱，同意香港足球已是「一劈屎」，但區議會撥款同資助地區足球的梯隊，不少年輕球員能從中受惠。

梁永權批足總有政治考量
梁永權又指出，17區區議會的地區足球隊共擁有34票，能左右足總董事局的組成，批評足總的做法有政治考量，「同足總會面，袁文川（足總總幹事）話新區隊只可以參賽，無投票權。」他重申，只有獲區議會授權的地區球隊，才可以參加聯賽賽事。

梁永權表示，不用憂慮「無波踢」的問題，稱即使區議會停止撥款葵青區足球會，民政事務局亦會出資，而且該球會已穩獲參賽權，「應該係要專注處理年輕球員同青訓。」

蔡雅文質疑，葵青區足球會現任領隊為建制派議員徐曉杰，但球會的資訊卻毫不透明，促對方在會上交代。遲到的徐曉杰在回應時一度「扮傻」，稱現時只是董事，又稱在出任領隊時發現有很多制肘，區議會對區隊的資源不足。

梁錦威倡組18區地區聯賽
本身不是該委員會委員的梁錦威，他亦有發言，建議可考慮由各區區議會足球隊另組聯賽，和不限於11人的比賽。委員會主席王天仁預告，將會在大會先提出收回任命。
From: 獨立媒體

征戰四季四大皆空 傳富力R&F退出港超
記者 黎永淦
2020-10-13

今季大部分時間高踞聯賽榜首、最終卻再次四大皆空的富豪球會富力R&F，昨日傳出會方決定退出港超的消息，旗下球員更急忙尋求其他球會收留，以免淪為失業大軍。本月24日展開的新球季，有可能進一步縮減至8隊，勢影響亞洲足協評分，香港球隊未來要再出戰亞冠盃，機會更趨渺茫。

富力R&F由2016至2017球季空降港超，至今已征戰4季，總支出超過1億港元。今季球隊從和富大埔重金挖來足球先生伊高沙托尼，並以5,000萬班費組成巨型班，打破香港球壇紀錄。上半季富力R&F成績平穩，大部分時間高踞聯賽榜首，也打入了足總盃決賽；然而一場疫症，卻將球隊從爭冠邊緣拉下來。由於3支港超球會退出，足總決定取消有關球隊比賽賽果，富力R&F已到手的分數歸零，主要競爭對手如傑志及東方龍獅則乘勢而上，最終更在聯賽榜後來居上，富力R&F只獲季軍一席。在足總盃決賽，富力R&F也因為主力球員離隊後「入不敷出」，兵源不足下不敵東方龍獅屈居亞軍，連續4季四大皆空。

球隊在煞科日與東方龍獅悶和0：0後，主教練楊正光賽後自稱「暫時仍是」球隊主帥，已惹來猜疑；昨日再有圈中人爆出富力散班消息。新一季原本已接手協助富力R&F合辦青年軍的標準流浪，其總監李輝立昨日在fb若有所示，他寫上「香港足球將面臨冰河期，大災難將至，陷入困境的職業教練球員，望誰打救呢？」他在留言區再說「今朝聽到個消息都幾失落」及「人哋老細出咁多錢養香港人，究竟做錯乜要畀你哋鬧走」，暗示富力R&F因為球迷批評聲音而退出。

傳富力球員四出搵班落
出手闊綽豪爽的富力R&F自空降港超後，大幅改善了職、球員薪金水平，一旦散班將會嚴重影響到眾人生計。主教練楊正光及主力盧均宜在接受傳媒查詢時，均統一口徑稱「未收到球會通知」。不過同時又有圈中消息指出，多名富力球員主動向其他球會查詢落班機會，據悉林衍廷已向曾於夢想合作過的傑志助教梁志榮求助。至於旗下外援如上季足球先生伊高沙托尼，因自知返港落班機會不大，據說有意往中甲找機會。

由於亞洲足協對於每個地區頂級聯賽隊數有一套評分準則，假若港超來季只得8隊，肯定會影響得分，甚至失去日後參戰亞冠盃資格，影響非常深遠。
From: 文匯報

理文或替補出戰亞協盃
記者 黎永淦
2020-10-13

假若富力R&F退出港超，其聯賽季軍席位可獲的亞協盃外圍賽資格，便有可能順延到殿軍理文手上。雖然聯賽排名及高級組銀牌成績都刷新了球會紀錄，不過主教練陳曉明對失落兩項錦標仍耿耿於懷，更揚言來季要捲土重來，向各項錦標進發！

陳曉明在港超煞科日深夜於個人fb專頁上發文：「長達15個月的19/20球季終於落幕。今個球季可算百般滋味在心頭，球隊曾經有機會挑戰聯賽冠軍，可惜最後以第4名完成球季，成績不完美，可接受。」

理文在上半季出色發揮，並於休賽前佔據第2位，到復賽最後以第4名完成，他坦承不甘心：「如果球季沒有暫停，球隊能於正常情況下順着氣勢繼續比賽、如果復賽後沒有扣除退賽球隊分數、如果復賽中兩場最關鍵的聯賽能擁有多兩天恢復、如果球員沒有傷病及停賽、如果我們可以守住兩個角球，但世事又豈容那麼多『如果』，而最後便形成與前列咫尺的距離。雖然失望但只可接受時機未到，唯有繼續裝備自己克服困難再接再厲。」

他又感謝在復賽期間作出犧牲的圈中人：「最辛苦是職球員。他們失去了許多與家人和朋友共處的時間，我自己也缺席了和家人於中秋做節，侄兒的9歲生日和30年朋友移民前的最後聚會。非常感謝這段時間和我一起捱的職球員，同時亦多謝各位協助是次復賽順利完成的足總同事，醫務顧問及政府人員。」陳Sir最後恭喜傑志獲得冠軍，更揚言理文下季會捲土重來，挑戰各項錦標！
From: 文匯報

11及12月學界比賽取消
記者 楊浩然
2020-10-13

香港學界體育聯會於昨日宣布，由於考慮到學校仍須維持半日上課，及校隊長時間缺乏訓練，故決定取消原定2020年11月及12月舉行的學界比賽。

香港學界體育聯會表示，教育局10月8日的通告指學校須繼續維持半天上課，經中學體育理事會討論後，考慮到校隊過去一段較長時間缺乏訓練，故決定取消11月及12月份舉行的中學校際體育比賽，受影響賽事包括學界越野精英賽、港九及新界各區越野校際賽、港九區校際劍擊團體賽和各區球類運動校際比賽等。

學體會指出，如往後疫情出現緩和跡象，將考慮在12月中及下旬舉行精英羽毛球和精英乒乓球單打比賽，學體會將於11月下旬再行公布上述兩項精英比賽及有關2021年1月或以後之活動安排。學體會亦表明，因應疫情的發展，在有限的資源下可能會調整比賽制度及參賽年齡組別。
From: 文匯報

唔搞仲死
條撚樣癲撚完未
白鴿真係食屎狗黎
轉撚左超聯仲甲組甲組

南華自降至少走左二/三千個港超球迷，中老年唔少捧南華

Fat哥尖隊果季踢得幾好
上季又矛又屎波

【女足】疫情下傳好消息 賀允同轉戰蘇格蘭次級聯賽

【體路專訊】香港女足疫情下傳來好消息！蘇格蘭次級聯賽（蘇超乙）球隊昆士柏（Queen’s Park WFC）本港時間今日（13日）凌晨宣布，簽入原效力傑志的「港腳」後衛賀允同，令女足外流大軍再添一員。

昆士柏凌晨在Facebook專頁宣布，簽入24歲香港代表賀允同，待所有手續辦妥後就可以完成交易。她透過球會Facebook指，加盟昆士柏緣於球會的悠長歷史及優良設施，並從港隊隊友口中得知蘇格蘭聯賽非常具競爭性：「我很期待新一季的來臨，希望能在場內場外都汲取更多經驗，令自己變得更強。」司職後衛的賀允同曾效力龍門及沙田，中學時期亦為賽馬會體藝中學贏得學界冠軍兼當選MVP，遠赴蘇格蘭前效力傑志。賀允同5年前開始代表香港女足，曾出戰亞洲盃外圍賽、奧運外圍賽及女子土耳盃等。

昆士柏的主場位於蘇格蘭最大城市格拉斯哥，據球會所述屬蘇格蘭最長歷史的女足球會。昆士柏現時於當地次級聯賽角逐，球季將於下周日開鑼，首仗將面對聖莊士東。鍾貝琪及秦正行上季亦效力同一聯賽的基爾馬諾克，但疫情令球季停擺後已於4月回港，暫時仍未返回當地。

【女足】疫情下傳好消息 賀允同轉戰蘇格蘭次級聯賽
October 13, 2020

香港女足疫情下傳來好消息！蘇格蘭次級聯賽（蘇超乙）球隊昆士柏（Queen’s Park WFC）本港時間今日（13日）凌晨宣布，簽入原效力傑志的「港腳」後衛賀允同，令女足外流大軍再添一員。

昆士柏凌晨在Facebook專頁宣布，簽入24歲香港代表賀允同，待所有手續辦妥後就可以完成交易。她透過球會Facebook指，加盟昆士柏緣於球會的悠長歷史及優良設施，並從港隊隊友口中得知蘇格蘭聯賽非常具競爭性：「我很期待新一季的來臨，希望能在場內場外都汲取更多經驗，令自己變得更強。」司職後衛的賀允同曾效力龍門及沙田，中學時期亦為賽馬會體藝中學贏得學界冠軍兼當選MVP，遠赴蘇格蘭前效力傑志。賀允同5年前開始代表香港女足，曾出戰亞洲盃外圍賽、奧運外圍賽及女子土耳盃等。

昆士柏的主場位於蘇格蘭最大城市格拉斯哥，據球會所述屬蘇格蘭最長歷史的女足球會。昆士柏現時於當地次級聯賽角逐，球季將於下周日開鑼，首仗將面對聖莊士東。鍾貝琪及秦正行上季亦效力同一聯賽的基爾馬諾克，但疫情令球季停擺後已於4月回港，暫時仍未返回當地。
From: 體路

世一

小柏林圍牆: 球員失業，你就喺度食花生

傑有位俾佢踢咩

如果fat哥同賓紀文二揀一我會揀fat哥

仲有陸建鳴喎

浮係右閘都已經4個，fatgot仲要紀律差

所以南華唔玩都幾大影響
始終過去咁多年南華累積咗好多球迷

成績好唔講，最後一屆初級銀牌亞軍，第一屆足總盃初賽都入決賽

fat哥細 3年，又前最佳年青球員
不過人工過高

今季無睇過畜力唔知，但就算上季踢尖都證明左fat哥而家打唔到閘，連翼衛都唔得，防守太屎，推翻上去打翼鋒位比較好

紀律方面等細榮攪啦，都唔係第一年踢波到，而家都唔定就無人幫到佢

On9
有得賭都唔會揀香港波嚟賭啦

細榮自己紀律都唔係好，佢教出來嘅失敗例子唔少

喂
呀哥，哩兩年唔係好威架咩
依家冇得撈呀

條撚屌肯定見冇得撈去考狗

大埔firm左甲組？

死肥仔都算係手足
比丹尼撚爆

又唔會
佢一早退學學歷都唔達要求
其實以佢16歲已經首次踢港超正選，進步細左 d
家榮/Jordan /fat哥依三個99年進步唔乎預期，下季再出發睇下 la

謝家榮連周個位都搶唔走

謝家榮令畜力失冠
跌兩分

有冇去理過香港波嘅歷史先

周狗係支那隊重點培訓

周係支國u22正選

jordan大傷呀

屌你老母 講d野成陣政棍味出晒黎

發覺好多香港人自己唔知唔去了解就當人地唔係一回事
仲要大大聲當自己係主流

泛民班撚樣係咁上下

狗會開埋晒d三四線嘅外國波咪一樣有人買

林紹輝強調香港已「今時唔同往日」，「搞咩青訓呀香港？足總搞成咁，政府又唔資助，搞嚟做乜？羅傑承都唔玩啦，仲有咩玩？伍健你可以沙田有個場，葵青有無場呀⋯？已經係死㗎啦香港足球，講青訓？香港完全無出路。」

羅神唔玩就等如香港足球冇得搞?
迷得羅系嘅都係傻鳩黎

傷完都冇乜得出

狗會已經開咁撚三四線波
駛買你港超咩
同埋你啲三四線波都係鳩買
撚識隊波咩

季尾連續幾場正選再入埋波喎

唔睇咪唔睇 講到自己唔睇係高人一等係唔係威d
比較就下下拎歐洲d野去比較 文化都唔同 唔拎亞洲比下 大把冇香港咁有歷史嘅波 廢又廢過香港 人地咪又係咁撐自己國家嘅足球

起碼唔係好似香港人對待自己嘅國家嘅體育咁wfc

人又搶左 錢又洗左
都可以四大皆空
你估真係咁易🙃🙃🙃
Anyway，希望失業職球員儘快有班落。
同埋希望新季球隊數目係雙數。
#samestoryeverydecade #togetherwescore

From: 港joke全牆

佢啱啱傷完 傷成年 而家咪出咗幾場

其實最易吸生客嘅除咗傳統老牌球會之外就一定係區隊，不過而家十八區加埋先得一隊踢超聯就...

洗撚左半個億
連杯仔都冇個
比av堅屌打

如果區隊有代表性嘅 唔洗超聯都可以去睇架 咪撐到佢重上職業

有冇睇過大埔升班嗰年 次級都唔少人keep住撐

只係記得傑志去香港仔係輸到仆街

呢個真

但即使當時大埔做到幾有地區代表性都好

去嘅人都係少數

香港人都係習慣睇唔起香港野先 音樂係咁 藝術係咁 文化都係咁 往往當件事消失啦 有話題啦 就會去打下卡 跟風最重要

同意

唔知點解會咁

表演賽撐外隊多過本地

呢d真係賤種黎 係咩野社會培養出咁多咁樣嘅人

同埋羅神唔搞唔係因為香港足球冇得搞囉

殖民地係咁
咁多英撚就知

係開賽時間問題 澳職本身都係wfc 賭波點都鍾意有得睇住黎屌波 諗起到時入場聽啲阿叔屌波就爽 中場啲球員返更衣室 就大大聲指住佢地黎屌：我個半大比你射撚走左呀屌你老母！唔撚識踢波返去飲奶啦！

香港人：我真係好撚鍾意香港
Also香港人：屌你老母香港足球垃撚圾，食屎啦

可悲嘅係
佢地真係主流

話垃圾唔係問題，呢度都成日屌港足，問題係有冇真係認識過先屌，同埋屌嘅目的係咩

依家班廢老冇得賭都入場咁屌
你望下旺角場幾多三十蚊廢老廢青就知
哩班人咁嘅時勢帶唔到啲咩畀個球圈

你話班細路都叫培養佢哋對本地足球嘅認知

自知返港落班維持人工機會不大先啱

踢波都係為錢啫

香港地仲有大把廢老啦
賭波at least可以提升關注度 當年東亞運其實大家都知係飛機盃架啦 但最緊要係有人討論

一隊波玩幾年就散班點開拓新客

要做嘅就係維持返應有嘅基本盤，再發掘新客

冇咗大埔、元朗、南華嗰度已經少咗一大班人

飛機盃都係盃，有嘢贏好過冇

當然要配合好嘅marketing

至少肯接觸咗呢樣野先，之後跟球隊定球星佢地決定

巴打近年先睇香港波？
根據近十幾年經驗
香港波球迷一早已經就到cap位
就算引入過受歡迎嘅J league球隊都無乜用
最有人數保證嘅就係老牌球會
(南華, 精工復出就更有gimmick)
第二就係燒錢式嘅包裝 (大腸飛馬)
上述兩點都只係第一步
然後一定要有成績踢法再加亞洲賽
做完咁多野先會固定到過千球迷
當然最簡單直接(不過唔長遠)就係球星

都係嗰句
有錯唔鬧得嘅咁佢就收嗲啦
成日鬧球證鬧足總做咩

你都識得講沙田有個場
葵涌公園發臭咁多年

你爭取整一兩個訓練場呀嘛

你收皮啦
開口埋口都係賭賭賭賭賭賭賭賭賭賭賭賭
你咪繼續睇啲有得賭嘅囉
扮咩關心香港波姐

有光環有得威
係人都想講下
想當年拎完東亞運金牌連班女同學都識陳7

不得不承認kidchild 前幾年啲marketing係唔錯
搵科蘭再羅神之前搵畢基
呀豬呀狗都入場睇
其實都係要有noise姐
前兩季東傑紅旗都好多生客

當777可以企係港會場對住成班職業球員（仲有中超中甲兵添）講
「就算足球唔當係職業都可以訓練團隊精神⋯」乜乜柒

可想而知

又唸返上年東亞盃啲post 屌

區議會有權先再講

QueensPark WFC

關我撚事
又唔係我撐有得賭
屌我做乜鳩

香港唔大，區隊嘅歸屬感其實有限，香港人成日搬屋，返工、返學、住、平日出街玩根本日日跨區，唔覺得區隊係靈丹妙藥
大埔、元朗算成功，但都遠遠比唔上南華東方

利申冇留意香港波 然後喺度鳩噏
你不如話不喜勿插

回帶 [光復香港 時代革命] 2019東亞足球錦標賽決賽週 香港隊即場討論

特登去睇，諗起都嬲

重點係女同學
識女仔又多個話題了

之前都講過
係有但真係唔大

根本人面全非 吸引力有限
就算真係升返上嚟
畀隊細焯+青年軍你睇又會吸引到幾多人入場？

俾件孽種朗上嚟

唔好扮有睇

唔激動 因為都懶得長篇大論覆佢哋

只係想叫佢哋再望吓電話/電視
聽下仲喺度打氣嘅球迷聲 再望下自己慚唔慚愧

我唔係話咩要去到釜山先係真球迷 因為我都冇去
只係見到連有咩人都唔知嘅、自己一場本地波都唔睇嘅
老屎忽想當年但連論據都係錯嘅
喺度懶高清指指點點高談闊論潑冷水
仲可以講啲咩寧願比北韓台灣出賽嘅
我真係屌晒你地老母呀

香港隊係真係因為呢幾年隨着香港民族意識興起重新興起嘅
會有過百球迷跟去作客、球員都會以香港隊為榮嘅 呢啲係以前都冇㗎

諗下自己過去半年喺度爭取緊啲咩 你而家好意思同香港隊割蓆？見到香港隊大敗仲沾沾自喜？
From: 會然孫銘謙，2019

根本班人就無話可說 呢頭話好中意香港 一到講香港足球就話垃圾浪費我時間金錢睇英超好過

如果支持自己地方係睇實力嘅咁駛鬼抗爭咩 香港夠支那實力強咩

南華要上, 就要大搞先有用~

你真係好留意女

啲球迷鬧乜都唔緊要，千祈唔好鬧老細 ，人哋老細出咁多錢養啲香港人， 究竟做錯乜要畀你哋鬧走。
.
.
.
然後牙垃成日同廢老兄弟單單打打其他老細

好撚鍾意香港（唔包本地波）

原來你留意開仔

小妹當然留意仔

連港超po都開過都叫冇留意香港波
Ok you win

又扮

牙師變咗失蹤人口

所以而家係好機會去吸納畜力班人

如果下年得八隊咁理文就會冇咗亞洲賽資格，因為亞洲賽席位分配最多係聯賽總球隊嘅三分之一，換言之下季代表香港踢亞洲賽只有傑志同埋東方

唔係2022先係咁咩？

啲comment笑死我

孫哥呢段嘢可以貼堂係post頭

北村joke

即係亞冠同亞協係分開計？所以只要聯賽唔少過6隊都可以出曬3隊打亞洲賽？

Life goes on
See you in lkf

點只本地波 本地音樂 電影 體育都唔包啦

Which club?

Dragon-i

等AFC公佈啦

其實無人知
可以係AFC無改好條文
因為以往無出現過有國家同時踢亞冠+亞協
但比較相似既情況係2017亞協
新加坡聯賽9隊
但兩隊外地球隊
照樣亞冠外/亞協外/亞協standby club都派到一隊

呢句野真係講都口震

仲要新加坡幼獅2017年係無牌
即係得6隊有亞冠牌
但潛在可以有3隊踢亞州賽

咁本身呢個佢寫到明係聯賽隊數嘅，話之你十隊有九隊外隊，總之本地球隊唔好排下半版都可以透過聯賽排名攞亞洲賽席位

一打唔駛找

佢寫總隊數唔計foreign clubs
不過咁寫lor實際唔知
同埋不嬲亞協東亞區都唔夠隊
香港可以出多隊
AFC唔會唔制掛

心血來潮想知富力第一季班大陸仔而家去咗邊？

中乙/一隊預備組?

Hong Kong: A nail-biting climax to the Hong Kong Premier League saw Kitchee SC lift the title on the final day of the 2019-2020 season as fellow contenders Eastern Long Lions and R&F drew.

The international break meant there were no fixtures in the top flights in Korea Republic and China PR, but there was a full set of matches in Japan and Chinese Taipei so join as we wrap up the best of the domestic action from across East Asia.

Tell us who impressed you the most in the latest round of fixtures by casting your vote at the bottom of the article.

Hong Kong: Third title in four years for Kitchee

It was a day of drama in Hong Kong on Sunday with three sides all in contention as the Hong Kong Premier League went down to the wire.

Going into the weekend, Eastern Long Lions were top and facing off against third-placed R&F while second-placed Kitchee took on bottom side Happy Valley. All three could have still claimed the league with a win in their respective matches and results going their way in the other tie.

But as it transpired it was Kitchee, courtesy of a Wellingsson de Souza hat-trick that got the vital win in a 4-0 victory, while Eastern and R&F could only share the points in a goalless stalemate.

The results saw Kitchee finish top on 20 points, one ahead of Eastern with R&F in third on 18, after the abridged season finished with just six teams following a lengthy delay due to the COVID-19 pandemic.

Kitchee are now set to represent Hong Kong in the 2021 AFC competitions and boss Ken Ng Kin believed there are plenty of positive prospects at the club who will benefit from the experience.

“We have some very good young guns and they are now coming through the ranks after their baptism this season," said Ng. "We will have to continue to give them opportunities next season to give the club and Hong Kong football a better future."

當年域奇專剋kidchild

其實講到尾
都係班球員肯唔肯拎返去畜之前既人工
肯就有機會落到班

Q: 咁帶佢地去東南亞/台灣甚至歐洲落班又有冇機會？🙏🏻

A:部分球員工資比意甲或西甲大替補還高

要回復正常水平慘過戒毒

“We have some very good young guns and they are now coming through the ranks after their baptism this season," said Ng. "We will have to continue to give them opportunities next season to give the club and Hong Kong football a better future."

西甲意甲邊隊嘅大替補先？皇巴祖嘅大替補同啲下遊護級隊嘅差好遠喎

問題係佢哋能力連西乙意乙都未必有

Kidchild 不嬲對大巴隊都死
又冇燒味

KY LO失業破產未

有隻富力狗 負皮我
等無班落啦柒頭KY

外流港將 賀允同簽約蘇乙昆士柏！
2020年10月13日 13:11

香港球圈再有女將宣布外流！司職中堅的香港女子足球代表隊主力賀允同（阿妹），近日正式簽約蘇格蘭女子乙組聯賽球隊昆士柏足球會，成為一年內第三位外流蘇格蘭的香港女足球員。

賀允同今年24歲，中學時期就讀體藝中學，曾在學界比賽贏盡獎項，中二便出道於沙田體育會，參加足總轄下賽事，及後轉投過龍門足球隊。球會過渡成傑志後，「阿妹」替球隊贏過「香港女子足球聯賽」和「香港女子足球聯賽足總盃」冠軍。19歲遂首次入選大港腳的賀允同，曾出戰過2018年亞洲盃外圍賽，以及2017年東亞足球錦標賽外圍賽等賽事，現已成港隊主力。

「阿妹」加盟的昆士柏足球會屬於蘇格蘭女子足球的次級聯賽，其男子隊屬利物浦左閘安德魯羅拔臣的母會。2019年昆士柏從丙組南區升班，今季將與早前鍾貝琪和秦正行效力的基爾馬諾克同級。蘇女乙原本於2月開季，惟受新冠肺炎全球大流行影響，球季開展一輪遂宣布腰斬，賽會索性將賽期改為跨年制，並於下周日（18日）開咧，昆士柏首場將作客聖莊士東。
From:

但好多撐嘅話拉高人工水平喎

蓄力莫講話年青本地球員
連一啲有能力打港超既大陸球員都冇發掘出黎
冰河時期咪有幾隊大陸波既
果陣都有張春暉，鄧景煌，魏釗（代表作：艾馬屌你老母）繼續踢港甲啦

破咗話你知有無資格

死全家啦老棍二

老棍二有無供緊樓？如有，我會笑大聲啲

因為大陸球員踢中乙中冠已經多錢過港超
所以無乜大陸球員會落嚟踢港超

所以呢樣某程度上都係畜力嘅禍害，令到球員薪金泡沫化咗，一爆比之前嗰啲散班更大獲

同支超一樣
冇人外流
人工幾高出到去亞冠都係柒多

其實係 夢想，元朗散班都無咁大迥響 個個純粹諗住去搵第二隊就算
點解富力會咁 就好似泡沫經濟咁比太多希望球員 個個都想衝去踢富力但人地根本唔care港超 中意退就退先會造成而加嘅狀況

一腳射走港超

仲有表弟頭槌

仲有強仔思考人生

球棍堅：屌你咩又提

全L部都係傑志臥底

入場一定多咗 香港賭仔有幾可可以現場睇落左注嘅波

個球頭搥空晒絕殺入咗就真係刺激了
杜度個攔截會變咗助攻堅蛇奪冠

大陸輝完場屌畜力

球迷就食花生有無唸過班球員失業無糧出好慘

畜力係拉高到泡沫化左，但香港有冇人外流又唔關事嘅，近年都無咩人有offer

Q：連冠軍衫都冇得賣又點可以同球迷分享喜悅
東方龍獅足球隊：知道球迷等到頸都長，賣個關子先，敬請密切留意本專頁公布！

由2010-2020年間，經歷舊制甲組聯賽及改革後的港超聯

歷盡甘巴爾、摩連拿和朱志光的執教風格
他們都是這10年來的重要功臣，是傑志大軍中重要的冠軍血脈

他們是丹尼和王振鵬
生涯中第七座香港頂級聯賽冠軍

From: 傑志fb

阿鵬可以留咁多年真係奇蹟嚟

咁阿鵬除咗大賽有時會夢遺下都ok嘅

唔派膠嘅阿鵬又真係好勁

老棍二: Yeah ~

【飛碟訓練法並唔係浪得虛名】陳Sir 究竟對「飛碟陳」有咩睇法？前南華球星又有咩秘聞？

陳浩然，陳sir係香港其中一位執教經驗豐富嘅教練，曾執教和富大埔、元朗兩支區隊，又曾經執教過南華同飛馬兩支實力球隊，教南華嗰陣仲曾經同兩名踢過英超嘅球星 — 基士文、畢特合作！相信好多球迷對佢嘅執教經驗、風格，以至佢與唔同球員嘅相處之道都好有興趣！ 😉😉

🔴逢星期三晚 08:00 準時收睇
🔴Facebook + YouTube雙直播！

From: Cupid Producer

睇來佢今世都答唔到有無資格拎冠軍

陳7:謝霆鋒

最神秘獎：
大埔因征戰亞冠盃外圍賽，一度盛傳簽入中華台北門神潘文傑，最終轉會告吹。球會改為羅致塞爾維亞籍守門員古斯美，此子又在未曾披甲下離隊。最神秘是「一場限定」主教練戴貝碧，他只曾短暫訪港，並在執教亞冠外一役後再無現身球會練習。
另外，大埔今季由宏大環球贊助，外界對此資金來源認識不多。球隊原邀得郭嘉諾跟馮凱文雙劍合璧，郭嘉諾卻在開季兩個多月後毅然離隊；「綠戰士」結果亦因欠薪問題而退賽。

最「估你唔到」獎：
獎項由兩名守門員瓜分，分別是大埔的何銳及飛馬的張春暉。
去年11月的飛馬對南區的聯賽，正選的張春暉出迎至一半時停步，令南區前鋒許宏鋒有機可乘。最終飛馬因而失分，有球員更指該仗是「一場明眼人睇得到有問題的比賽」。最令人意想不到的是，飛馬翌日因紀律問題跟張春暉解約，並如常發放勝利獎金。
至於何銳在今季初加盟大埔，實力雖有所不及，卻因正選門將陸平中受傷而獲派上陣。這位守門員多次犯錯連累球隊輸波，最經典一次是今年元旦日對南區，在開出生波時皮球省敵軍前鋒反彈入網，表現令球迷摸不着頭腦。

香港（01）足球先生：
今季港超三度停擺，復賽前後球員表現不一，大家甚至會忘記季初發生的事情，因此要從中選擇一位「足球先生」的確有難度。不過，最近有一位女同事被東方翼鋒艾華頓的笑容迷倒，更讚揚他「幾型」；加上此子在足總盃與高級組銀牌決賽都成為奪冠功臣，結果成為香港（01）足球先生。

最佳十一人：
以「錯誤的陣式」4-4-2為前提下挑選，「雙冠王」東方與傑志各有3人入圍，成為大贏家。
門將：葉鴻輝（東方）。有志氣，各項賽事共10場零失球，助東方奪雙冠。
後衛：唐建文（傑志）。表現穩定，復賽後成絕殺理文功臣，此3分對球隊奪冠尤其重要。
後衛：基頓（東方）。這位「本地球員」身份的中堅成東方防線重要一員，季內4鬥富力更有3戰取得入球，煞科日完場後亦因失冠而倒地痛哭。
後衛：杜度（富力）。上半季效力大埔時常後上助攻得手，轉投富力後表現亦不過不失。
後衛：陳晉一（傑志）。復賽後狀態高企，菁英盃MVP。
中場：顏樂楓（理文）。隊長身份帶領球隊持續進步，比賽時無處不在，今季更攻入3球。
中場：蘇沙（傑志）。「藍鳥」尖刀，煞科日更上演帽子戲法，助傑志穩住勝果。
中場：孫銘謙(大埔）。上半季頻頻助攻及入球，是另一位港隊新星，港超2月份最有價值球員。
中場：艾華頓（東方）。東方快翼扭得又射得，是敵軍永遠的心腹大患，兩項盃賽決賽MVP。
前鋒：迪布利（富力）。球隊前線不可式缺的一人，上半季曾大開殺戒，若非對退賽球隊的賽果被刪，問鼎神射手的機會甚高。
前鋒：尼迪利（理文）。今季各項賽事射入13球，冠絕港超。
From: 01體育

最佳攔截：
東方總監李志堅去季尾帶領大埔險勝富力贏得聯賽冠軍，今季他再成富力「剋星」，聯賽對富力1勝1和，足總盃與高級組銀牌亦同樣淘汰對手，完美攔截、力阻富力封王。

最有價值球隊：
富力從大埔高薪挖得上屆香港足球先生伊高沙托尼，加上布基納法索國腳古拿，及曾征戰中甲的科特迪瓦前鋒迪布利，論班費、個別球員身價，的確是港超之冠。

而富力亦有一定談論價值，由季初燕子崗場地質素未如理想，到其參戰亞洲賽資格被受質疑，以至復賽前一度威脅退賽、有職員違反隔離令、近日傳出散班，都是球迷討論的熱門話題。

最有體育精神獎：
作為升班馬，老牌球會愉園今季銳意培養年青球員。球隊即使積分歸零，仍甘願成為復賽陪跑份子，目的就是讓陣中小將獲得更多出場機會，為未來累積經驗。

「快活谷」在復賽除唯一外援盧斯安奴，基本上以全華班應戰。球隊在鬥富力時爭一口氣，小將伍家揚射入世界波、莫漢睿也在處子戰建功，兩度攻破這支富豪球會的大門。愉園奮戰到底；潘沛軒、簡嘉亨、袁世傑及朱偉鈞等亦憑表現漸為球迷認識，對南區終搶得復賽第一分，精神可嘉。

最有鑊氣獎：
南區貴為爭標份子，3月份在聯賽及足總盃卻經歷兩連敗，主帥鄭兆聰飽受批評。他當時反擊指球隊班費與人腳跟前列球隊存在差距，認為球員及自己「要知埞」。結果他當天晚上即被炒，是今季港超首位正式落鑊的教練，因而得獎。

另外，傑志的施利斯高域在3月底同樣跟球隊「分手」，但卻獲留用出任顧問至季尾。而元朗原任主教練陳文俊則在2月調任助教，主帥一職由郭嘉諾取代。

最佳造星獎：
元朗年青門將黃梓豪上年參戰選秀節目《全民造星II》，60強中雖被同組參賽者投選為「最應該淘汰的選手」，監製花姐卻認同他「可愛」和「陽光」的一面。最終他40強止步，但一度成功為港超吸引女觀眾。

勤工獎：
本地足球賽事在停擺期間，足總連環爆出風波，先有審計報告揭露會方管理問題，再有履歷疑似造假及內部文件外洩的醜聞。加上討論復賽等事宜，足總主席貝鈞奇連日到足總開會、開記招、及到立法會出席公開聆訊，基本上是記者在疫情期間見得最多的足球界人物，十分勤力。

終身成就獎：
兩大港足標誌性人物陳肇麒跟陳偉豪在疫情下齊齊退役，前者轉戰飲食行業，後者則繼續在校園推廣足球，並在網上平台直播跟球迷交流。兩人為香港足球創下豐功偉業，得獎當之無愧。

最後，足總透露今季仍會向球員頒發部份獎項，包括「球員之星」、「最受歡迎球星」等，會方將於10月21日公佈得獎名單。
From: 01體育

最佳十一人：
後衛：杜度（富力）。
中場：孫銘謙（大埔）。

有志氣

抵啦 跟大頭搵食

走咗啦 仲留喺度食草咩

畜力真散班 我最期待嘅畫面出現咗.jpg

成日笑何銳真波
其實神貓個球真一百倍

知掟

【體路專欄】富力R&F準備退出 本地波再遇冰河時期？
文：體記阿祺
October 13, 2020 體記隨筆

2019/20 的香港超級足球聯賽球季剛在10月11日煞科，只是剛完結今季不久，周一（10月12日）便傳出富力R&F散班的消息，現時只等球會發放新聞稿正式公布。富力由2016年來港至今，來到第4季仍然與錦標無緣，加上近年惹來好事球迷抨擊球會有特權，各種因素綜合之下，最終導致這支內地資金球隊意興闌珊。球圈中人正擔心富力真的退出之後，會引發骨牌效應令到各隊縮皮，球員薪金調低，甚至影響未來其他投資者的意欲。

本地球隊忽然散班在球圈早已是司空見慣，80年代精工、90年代東方王朝、快譯通，即使是巨型班也可以突然散班「話唔玩就唔玩」，難怪有曾經當選過香港足球先生的本地名將都以「有名無利」來形容本地球員的真實情況。即使你拿到季尾最佳11人、香港足球先生等獎項，也可能只是多了幾個訪問、多了幾次商業活動，然後又乖乖投入訓練準備下一季。

在此為不熟悉本地足球的讀者簡介一下何謂冰河時期。那段日子是指千禧年後，多支球隊因財力不足相繼退出，然後2001至2005年間的4個球季，每季全季聯賽總入場人數均不足4萬人，平均每場300多人，甚至少到雙位數字的入場人數都有，令到本地足球發展直線下滑。

然後，是羅傑承在2006年重新入主南華去到2014年，在此期間和伍健管理的傑志相鬥，一度創造過本地球圈小陽春。只是，球圈中人和球迷所見畢竟不同，近10年間本地球圈發展因為球會老闆及足總之間的角力及衝突而進展緩慢，不少圈外球迷沒有細心留意箇中發展，看不到霸道老闆對於球圈傷害有幾深，只是看到足總不斷爆出負面新聞，然後多踩幾腳卻以為完全不用負責任。

偶有新投資者例如橫濱FC（香港）、富力R&F入場，最後都敵不過原有勢力退場，最終苦了一班教練及球員，永遠是今季唔知下季事地活著，或者是留在原有球會但加薪幅度較微，甚至收獎金時試過「跌出碎銀」的苦笑狀況，知道真相者實在笑唔出。

富力是內地資金，遇著近年政治氣候微妙的情況下更易遭到攻擊，只是他們提供了比較好的訓練場地（內地草場讓球員自由加操）、較好人工（可能是高出友會幾成甚至一倍），連帶刺激球圈各隊都為球員提供較好待遇。某位香港隊主力球員現時在大球會效力月薪高達8萬甚至10萬，這些都是因為富力出現而刺激友會球員待遇水漲船高。當然大家都可以說這是泡沫一閃即過，現時泡沫破了之後，富力球員要再找新球會落班，薪金下滑無可避免。只能夠說活在本地球圈，教練球員都要有心理準備隨時面對洗牌，這是選擇投身此圈的人需要面對的課題。

富力退出之後，本地足球會否遇上冰河時期仍然要時間去觀察，但可以肯定的是，這些情況將接連出現，只會影響圈外人甚至商界對於本地球圈的觀感。為何香港大商家不投資本地球圈？為何政府不設任何稅務優惠予投資本地球隊的人？箇中原因甚多。只是，大家不要天真地以為政府中人不了解本地球圈狀況，事實朝中有人非常清楚是哪些球圈老闆在搞事針對足總，既然現時局面難拆，寧願讓子彈飛一會兒再算。

本地球迷一直反對內地資金，但其實這幾年間多次傳出有國內地產豪門想投資贊助南華回歸港超聯，只是時機不成熟未有成事，如果成事肯定再成爭議十足的熱話。以往本地球圈百花齊放，原因之一是老闆眾多大家輪流「科水」，中資兼左派球隊愉園、本地薑南華會、商業球隊精工、寶路華，各方資金都投入發展，不似現時塘水滾塘魚。如何建立良好制度、引入更多資金發展足運，這是足總的責任，但在疫情下的2020年，一切看起來卻是加倍困難。作為球迷未必可以如老闆一樣重金投資，但如果球場重開之後，大家會否入場身體力行捧場支持，而不是空口說白話？如果想救本地足球，首先球迷回歸凝聚氣氛及聲勢，「本地足球自己救」，這樣才是吸引商戶重新留意本地波潛力的第一步。
From: 體路

攪臭晒大埔個名

如果真係屌中資成個港超唔洗睇啦

得翻羅馬？不過羅神點都唔會係黃架啦

就算港資都係中間偏籃

要d港資每年跌一球搞波都嗌救命啦

最嚴格計傑志應該算純港資無中國資金？

現場欣賞到呢場波真係有今生冇來世

香港足球商業價值太低

早幾年傑志本地波贏盡 簽埋科蘭等球星踢亞冠 門票一加價就比各球迷圍屌 某程度上即係大家都覺得香港波唔值錢

$300一場確實貴

Book 大球埸都唔少錢啦

做起咗收300都算但本身就少人睇
收300只係喺本身個pool掠

過萬人都係本身個pool?

唔係屌自己友咩

唔係想講貴定平 亦唔係想怪球迷嫌貴 只係想講客觀就係香港足球商業價值就係低

無商業價值 就只會不斷重複球隊退出嘅情況

差唔多啦大賽仲要第一場

係咩？

聽聞傑志個年踢亞冠係有錢賺

點會無啦啦屌對面隊

除咗喺場嗰班其實冇人知屌邊個

屌佢地阻住拎3分

得罪講句，賣平少少$200場，又或者整個package ，賣飛唔好咁柒，過兩萬不是夢

佢話屌你老母 和波你都yeah 咁撚冇志氣

東方唔會嗌yeah啦下話，佢哋冇理由唔知贏是可以攞冠軍

係 屌你老母 和波你都yeah 屌你老母 屌你老母 咁撚冇志氣嘅你哋

仲有康文署食水幾深，例如場租，佣金... 不過好似一直都係咁

又要管理到成個農場咁 屌佢老母

啱呀

得個兩個場有曬草機
屌佢老母

貝鈞奇今日接受查詢時指，至今沒有收到富力正式退賽通知，並重提復賽前的操練風波，「復賽前富力對操練場地有點不滿，並揚言退賽。當時已解釋過，並沒有針對富力，足總盡量配合各球隊。」貝鈞奇指，當時向政府爭取開放將軍澳寶翠公園球場予富力使用，但因足球場旁邊網球場已開放，故政府拒絕，故富力最初被安排到九龍灣公園。

距目標球季展開之日不足兩周，若富力此刻退賽影響甚大，過往更曾有香雪製藥在季中退賽，貝鈞奇指，難以定下規例防止類似事件，他說：「就算定下罰則，取消該會會籍，球隊都退賽了，不會介意。」他又表示，若富力退賽，損失最大的是球員及教練。

貝生手足黎

要等到幾時富力才肯官方正式公佈退出

陳同佳去台灣個陣

或者唔知幾時既星期一

過咗一定入座率仲會喺門票收入中抽番幾成水

呢位所謂體記有啲志氣就應該跟隨畜力退出球圈
愉園都係中資資金咁有無比我地呢啲好事球迷攻擊呀
永遠將特權問題spin走轉移視線

老棍二?

好on9中咗bug 打到一半比人換走sim嗰場會無記錄 打咗半季話我打得三場on99
結果谷鬼氣sim咗3個season 開新save再玩應該都幾好玩

呢球都正

港女嘅品味

又話有球會老闆針對足總
又唔夠膽開名
任佢up

呢條友專幫貝匪維穩，同時亦反羅反伍，睇佢平時寫野都知

第一眼望埋去以為係老棍

📣直播預告📣
【娛樂台直播】體育節目 — 和你港足

今集嘉賓有唐建文，「唐文」曾效力多支本地球隊，近年效力傑志演出穩定，曾於2017-18季度奪得香港足球明星選舉最佳十一人，今季亦協助傑志重奪聯賽錦標，成為雙冠王！除左「唐文」，亦邀請了一位傑志職員同球迷接受訪問，分享下佢地對復賽同埋球隊奪冠嘅感受～🏆

大家有咩問題想問，就快啲留言啦！

From: Cupid Producer

點先會冇咗個bug

我見到都會繼續po嘅
俾各位手足評論吓都好

有無高手可以整個樂仔version

打足90分鐘或者等ea發現有bug再fix

greatest meme game in 19/20

果陣都講過
自從足總係立法會出醜
就多左班所謂體記出嚟寫文幫貝狗含撚
不過多數都三分鐘熱度，得呢條契弟仲含緊

如果佢係有理據
咪直頭開名屌邊個無理針對足總囉

而家呢啲含沙射影最低莊

呢場入場睇真係激撚死，半場冇啦啦換何銳，冇記錯過幾日風車sir走鬼埋

樂仔可以升到81

屌你老母和波你都yeah屌你老母
屌你老母咁撚冇志氣既你地

Fifa dynamic potential on99
Youtube見有人將個42用11季升做97 不過打機都係求開心

想知點升樂仔 係咁出佢踢

我player career mode嚟 一個星期可以五個training都a
如果manager career就係咁出佢就ok 不過我唔知點跟佢一齊轉會

C朗中咗招，康復後嚟傑志幫手打亞冠有無得諗？

不如你食咗藥先

病完等於老咗幾歲，嚟香港踢到收山（同科蘭一樣）

科撚係收山再出山

戴巴拿老到退休未？

如果當年傑志係簽到卡希爾都真心好J
雖然老但仲好好用又有鬥心

下年小傑仔簽伊巴

唔知點解UT搵唔到樂仔

要撐傑了

擺後備壓星

有我實買
但搵唔到

超級外援

CLS C AllStar 陳健安 (On仔) 2006-2007 足球甲組聯賽個人精華
本地足球分析

娛樂圈有不少知名藝人都是運動員出身，例如參加過2000年奧運的游泳健將方力申。而今次介紹的是歌手陳健安（ON仔)。熟悉ON仔的歌迷應該都會知道他現在於業餘聯賽有不錯表現，更加入過不少金球，在花式足球的表現更是令人津津樂道。但相信大家都未必留意到或觀看過ON仔曾經在香港足球的頂級聯賽中上陣。

撐貝匪維反羅反伍 --> 撐最根正苗紅既共匪

咁少轉會消息

再等多陣

以下邊樣快D達成?
流浮山刀手
同佳去台灣
香港有民主
蓄力正式宣布收皮

和仔50歲轉打左翼cut in

這宇宙 這種深情根本虛構

域奇繼續擔任最佳位置，星級評述

為咗換何銳入嚟換走妹祖真係
呢場真啲定張春暉嗰場真啲

btw高尼路戴口罩踢波，respect

ricky紮住左隻腳, 唔係有咩事呀嘛

何銳有機會真廢
張春暉嗰球好真下 仲要臨完場

應該係舊患嚟，好耐㗎啦

行路都拐下拐下，前一兩年話唞暑會去做手術，唔知有無做到

聽講話當打個陣成日傷左睇鐵打，搞到而家咁
你睇佢都好快收山

9:3果場真唔真？問題又出係邊個度？

域奇返哥斯達黎加未

依條撚樣真係冇咩料到 又要串

講政府個部份 我淨係會信01

睇完垃立啲post，都唔知關球迷乜撚嘢事 明明係自己冇錢又冇冠，仲可以扯到去話球迷不負責任鬧走畜力，真係比人鬧走嘅話第一日就走啦

亞洲人樣好難搞架 BTW 如果係講pro club 唔洗限死樂仔啦

好似跳得5cm 以為爭頂唔到
今鋪牙朗大穫 彈跳力冇晒

香港文匯報訊 （記者 黎永淦）富力R&F退出港超的消息傳出後，會方一直未有公開澄清，但球會職員昨日回覆本報查詢時，表示待董事局正式通知後便會在官方社交平台（FB及twitter）宣布。這也意味着退出已成定局，24日展開的港超新球季只餘下8隊參賽。

現時最惹人關注的是富力R&F一班舊將的去向，一名効力友會的前港腳相信薪金是最大問題：「富力出手向來比香港球會闊綽，普通一名坐冷板凳的年輕球員，月薪都有6萬元，外援更達20多萬，返來香港肯定不可能有這份人工。而且沒有了富力之後，其他球會也不用出高價留人，分分鐘掀起骨牌效應。」2017年6月羅拔圖由東方龍獅轉投富力時，當時東方總監梁守志曾爆料，指富力開出的條件是月薪15萬兩年合約，東方以10期月薪加簽字費也留不到人，本地球會根本難以抗衡。

不過，由於大部分港超球會都已完成組軍，即使富力職球員願意大幅降薪，都未必會有容身之地。另一位圈中人稱：「月底便是新球季了，球會的組軍計劃已完成，即使可以簽人也是一個起兩個止，幫不到太多。」

亦有人指出，若果足總能在富力提出空降參賽時，另外設立一些監管條例，例如在截止報名參賽後退出要負一定罰款，職、球員或許不會像現時般前路茫茫。據報道，富力是在2016年7月獲得港超工作小組通過南下參賽，當時東方曾表態反對。

即使富力退出，根據足總日前向傳媒發出的名單，該隊球員仍在「最受歡迎球星」候選之列；另一個「球員之星」獎項，則會由圈中人投票選出。

冰河時期恐重臨

2019/20港超球季經已結束，今屆賽事一度受疫情影響而暫停，亦有四支球隊退出賽事，但最後總算順利完成球季，各項錦標亦名花有主，今季傑志和東方龍獅各奪得兩項錦標，但有人歡喜有人愁，班費高達5,000萬的富力，今季亦未能打破錦標荒，再一次四大皆空，而黑馬之一的理文，受復賽後扣分影響，由原本聯賽第2位跌落第4位，最終只能以同樣排名完成球季，不過球隊今季表現卻贏得各方口碑，相信下季勢必捲土重來挑戰各項錦標。

球季剛結束，新球季亦隨即展開，以往球迷注意力都會集中各隊季前組軍情況，不過最近除組軍消息外亦有散班傳聞，有消息富力將棄戰港超聯賽，令很多球迷和圈內人士愕然，事關富力退賽對球圈影響很大，情況有如當年快譯通和東聯二合（圖）一同宣告散班，球圈將會出現一連串的骨牌效應，假若富力在這時候散班，因各球會組軍情況大致上接近完成，富力球員可能因此失去落班機會，首當其衝是年紀比較大的球員，皆因其他球會會選擇將資源投放在年輕球員身上，可能部份老將要將退役時間表提前，其次是薪酬比較高的球員，將會面臨大幅減薪。

當年快譯通及二合退出，一眾當打之年的球員薪酬由20,000元以上，一夜間跌落至3,000元，導致部份高質素的球員選擇轉行，對香港隊或香港足球都有很大的影響。最後就是年輕球員發展空間，因富力近年簽入很多高質素本地球員，如這些球員來季分佈在不同球隊，雖則對各自球隊本身實力有所提升，但對隊內的年輕球員上陣機會亦相對減少。所以，一支大球會的決定，對香港足球有深遠影響，或者本地足運將再一次經歷冰河時期的艱難日子，筆者當然不希望歷史重演。

陳偉豪 前港隊隊長

現時最惹人關注的是富力R&F一班舊將的去向，一名効力友會的前港腳相信薪金是最大問題：「富力出手向來比香港球會闊綽，普通一名坐冷板凳的年輕球員，月薪都有6萬元，外援更達20多萬，返來香港肯定不可能有這份人工。而且沒有了富力之後，其他球會也不用出高價留人，分分鐘掀起骨牌效應。」

謝家榮 FatGor: 翻香港得翻兩萬一個月點落LKF

又吹到冰河期
試下正選人工減五六七成
我唔信無會要
減完都未至於生活唔到啦
要擔心都唔係畜力球員先
而係散班區隊嗰堆
假鬼嗰d橫掂以前成日比人屌
流失都無所謂啦
港隊又可以空返d位比其他人

Pro club可以整個林鄭習大大

球迷食花生

雖則對各自球隊本身實力有所提升，但對隊內的年輕球員上陣機會亦相對減少。

呢個咪係問題囉

來到第4季仍然與錦標無緣，加上近年惹來好事球迷抨擊球會有特權，各種因素綜合之下，最終導致這支內地資金球隊意興闌珊。
From: 體記隨筆

最開心應該係傑志
如果冇富力幫佢接咗班高薪+年紀大嘅球員
今季應該冇咁多幼幼上到位

全勤完成賽季的後防支柱
盧斯安奴：注重身體狀況很重要

2019年至20年港超球季結束，在復賽階段成為愉園隊長的巴西中堅盧斯安奴，也在這個球季留下了每仗上陣兼踢足的全勤紀錄。

自2013年初首度登陸香港球壇以來，盧斯安奴效力過不同球隊，剛季加盟愉園後，更是首次錄得賽季全勤的紀錄，已經33歲的他在完成剛季最後一戰後說，全季無休地出賽難免有點疲累：「疲累，總會有一點點。但能夠每仗都踢足，是因為球隊的準備工作做得好，我也幸運地沒受傷患影響，可以盡力協助球隊。」

「我有責任領導年輕隊友，身體力行地告訴他們，要在高水平賽事競爭，就要保持身體有最好狀態。」他笑言保持狀態沒有秘密、只有努力：「球季很漫長，如果不注重身體狀況，一定出問題，而方法不外乎飲食均衡和鍛鍊，自行規劃好一切很重要。」

新球季很快就展開，他說復賽的5場賽事對球隊如同新季的季前熱身賽：「這5場比賽對準備下季很有用，可以說我們的備戰進度已屆8成了。」
From: 愉園fb

聯賽爭逐在疫情下倍添變數，隨著四支參賽隊伍棄戰，復賽後僅計算六隊對賽成績。原本形勢被動的東方龍獅，在勁敵傑志賽和失分後一度搶回爭標主動權，然而在煞科戰只與富力R&F互交白卷，結果以次名完成本季港超聯。雖與三冠王擦身而過，但仍創下球隊近四季以來最佳戰績；菁英盃方面，二月部分賽事須移師將軍澳足球訓練中心上演，東方龍獅最終以五勝一和兩負完成分組賽，會方更樂見茹子楠及播磨浩謙等年輕球員獲更多上陣機會，加速成長。
From: 東方龍獅fb

黐撚線

好撚無恥
佢哋呢個年齡要開始諗接班啦
尤其茄子 本身仲要係大國腳

剛證實消息，香港頂級聯賽歷來首席射手劉志霖，兩日前於老人院過身，享年85歲，RIP

From: 香港本地足球專區

藍屍記者嬲到
畜力抵撚死，死返上支那啦

畜力解散瘋狂慶祝區👍🏻👍🏻👍🏻🤟🏻

好意思寫出黎

疫情未止，足總爭取在24日展開新季賽事，貝鈞奇指政府目前沒有阻止，他說：「總不能無了期停擺，球場已開放予公眾，甲乙丙組及女子聯賽也準備開始。」距目標球季展開之日不足兩周，若富力此刻退賽影響甚大，過往更曾有香雪製藥在季中退賽，貝鈞奇指，難以定下規例防止類似事件，他說：「就算定下罰則，取消該會會籍，球隊都退賽了，不會介意。」他又表示，若富力退賽，損失最大的是球員及教練。

From: 蘋果

都痴線既
抨擊你有特權就搞到你意興闌珊唔想搞
有無咁化學呀
贊child之前不斷攻擊傑志做kidchild,泥水佬,指洋為港又唔見意興闌珊

外借浸多一兩年先啦，依家的茹子經驗同意識都未成熟，未接唔到班 不過傑志個班有幾個浸一左幾年都係咁大港腳中場咁多人要長期入到先得架

大陸人特徵:
玻璃心
同係你問題唔係自己問題

點解滙控要跌搞到小股民生活慘淡

大埔尋贊助商爭戰港超
2020年10月14日03:00

和富大埔在剛完季的港超停擺期間鬧出欠薪風波，其後退出復賽和宣布不參戰本月二十四日揭幕的新球季。不過，據報該隊近日仍力爭重返港超，秘書長陳平昨透露目前仍努力尋覓贊助商，惟時間有限，坦言再戰港超機會不大。
From: 巴士的報

其實以成績黎講咪每年都有進步 都唔知係度怨乜撚

你搵保贊同我地嚟比

茹子唔係堅家班

其實球埸又唔見有好多人鬧富力
唔通富力高層日日上連登

支爆 縮皮 搵個籍口賴

佢過左一季出咗幾多場？

From: HKFA

佢同泡泡龍都幾似，不過茹子更少波踢。
希望呢兩個都成到才

感覺上茄子適應性強啲
龍仔啲狀態時好時壞咁

東方咁多人，好難爭到出場機會

我覺得睇球隊踢法
龍仔係要搵佢拎波踢先有用
茹子就多啲off ball跑動
所以感覺上茹子適應唔同踢法時會好過龍仔

其實都係個體記自己覺得球迷屌係一個退賽因素
蓄力高層撚care咩
care洗撚咗半億都0冠好過啦

以本地後生中場嚟講

佢打港超就算做唔到主力都起碼夠料打正選啦 今年聯賽出得一場

不過長遠嚟講香港球員都係要多啲外流
唔係嘅話積住喺度後生嗰啲根本冇機會踢
WW走唔到真係可惜 本身睇好佢

陳嘉宝有幾錢

WW上中超唔成都冇計，人哋傾向用外援，可能去中甲試會有機

茄子就真係唔知係咪好似以前TG group所講適應唔到提子國嘅生活所以就返嚟

佳宝

茹子下季去邊隊魚丸定飛馬定理文
新聞寫過下季走，依家又無消息

冇icon果隻保險狗就麻煩收收皮先

杜度（提早休季）

究竟佢係做邊間體記呀？

咁傑東唔啱啦 應該球證一出雞就坐低比富力入波 人哋拎唔到冠軍好多人失業㗎

結構性問題賴晒落球迷

責任全在東方傑方

我收返前兩日講咩會令人反思嘅睇法喇，屌你個老母到頭來成班弱智冚家剷喺度賴冇影響力嘅球迷

應該反思香港足球只靠老闆嘅問題 竟然變左球迷屌走特權球隊

一隊空降特權隊
靠金錢足球挖人主力
拎唔到冠軍然後拍拍蘿柚走人
玩爛人地個球市
仲要賴球迷，話被人針對
真係要幾無恥有幾無恥

之前仲話有心長搞

我最主要就係想指一富力退出的最大原因，當然球員和教練都有一定的責任，但我認為最大的問題是反富力的那幫人，我上社交網站上看到，他們日日都在評擊富力，是富力退出的關鍵！如果不喜歡富力的話，就請支持其他球隊，為什麼日日都想希望富力退出？富力這兩季成日話唔搞，都是因為那班反富力的7頭日日在咀咒富力退出，而最不幸的是，竟然連個天都幫埋佢地，搞到富力真係退出。

唉！我明白有批評才有進步，但現在的富力，真的很需要各隊球迷的支持，才能重震雄風！請停止對富力的批評或咀咒，並關閉其有關的專頁和網站！富力下季收皮最要主原因是反富力人士不斷的干擾，如果他們的不停止反富力行動的話，那就消滅他們吧！只有這樣做才可以令富力做番一隊港超BIG 4！

哪兒來的雄風
同點解其他隊球迷要幫你重震

我日日咀咒777
又唔見佢躝屍

好嬲好嬲

六隊？

屌左咁耐共產黨唔見佢走既？

你班人成日反自由行
有無諗過藥房金鋪?

九十九人成大錯

你無特權，你做返當初應承嘅嘢咪無人反囉

諗住用錢買成績, 大石砸死蟹
點知有楊手足

幾年都發展唔到fanbase
廣州人又WFC呢隊野

無論香港定大陸富力都係一間失敗球會
錢又唔夠人多
計劃又唔夠人好

我成日反垃立
佢幾時退出

另外想講下個人點看待呢類投票
我見有人會因為對家嗰球靚d
而唔投比香港代表
其實呢類純玩動員能力既投票
應該更加着重可以帶黎既影響

兩年前亞冠
鄭展龍拎左每週同年度金球
對內
鄭展龍/傑志/香港足球因為正面原因
喺本地媒體曝光多兩次
電視都有報導
對外
鄭展龍本人可以喺AFC網站有個簡短訪問
而AFC社交媒體喺疫情期間都有翻炒

一切只係緣於大家認真對待呢d投票
一味話香港足球無得救
係於事無補
我相信每人既細微舉動
都可以為香港足球帶黎影響

順帶一提
除左亞協金球回顧(應該幾日後就有林嘉緯既入球)
今週其實仲有"East Asia performance of the week"投票
傑志因為奪得港超而成為候選球隊
大家可以投埋佢~
From: 數字球

投7爺:
14號1600截止

投傑志:
16號1500截止

都無認真搞過公關
個濕鳩facebook上年先開，post又唔出，球迷會又唔搞

執笠都搵唔到十個fans出嚟挽留
網上嗌唔好走嗰啲講嚟講去都係因為錢，講唔出咩感情、回憶

畜力拉高左球員人工係事實，但唔好唔好得畜力最初係用咩原因(aka 藉口)空降港超，唔係高人工而係提供出賽機會畀香港年輕球員，踢左半季波畜力已經反口，仲記唔記得第一季季中佢地簽果幾個本地球員幾多歲? 咁多年黎畜力幫香港培訓左幾多個本地球員? 姓卓果個踢到消失左，fat gor起尖威左一季又沉返，樂仔同細佬唔踢畜力本身都上到中甲中超，連青訓同預備組都唔想搞，又為左要食左香港個亞洲賽席位求其外判左佢算，結果就係搞亂完香港球圈然後拍一拍蘿柚就走左去

球員為左錢踢畜力冇問題，你畀畜力睇中袋高人工係你有料同你好彩，但係到頭來咪同d細會搞幾年散班一樣，畜力呢張音樂椅繼續留低真係對香港足球好?

對於球迷針對祖國球隊表示強烈憤慨！

推

響AFC官網刪多D存在感
簽Big name都易d講真

攻中外流好難，依 d位就算北上都係用外援多
東方project e之後無其他渠道就外流機會少
一仔睇多一兩年，暫時睇外流最大機都係閘位eg傑仔羅梓，北上/去亞洲其他地方機會多

果時南華唔使降班
羅神用錢挖哂人地主力
咪又係做公敵
你隊畜力垃圾就垃圾啦

對上一隊洗咗幾千萬都拎唔到杯係邊隊？ 諗唔到

蓄力退就無高薪就肯定
但主因疫情影響大，老細生意差縮皮，下季港超可能無咩門票收入，班主玩馬好過
兩年散班 4隊，少少冰河時期到，萬一幾十球員失業

太陽飛馬？

好似都未到三千萬

最基本主場擺返係香港都唔肯
走去怪球迷屌你有特權
dklm個燕屎肛既設施仲衰撚過任何一個康文署既場啦
搞到上年場爭冠大戰要上去睇之餘重只有有限球迷

愉園足球隊 Happy Valley FC

countdown
#4FOUR #hvaafootball

英兵來了

皇者獌！

曼聯球迷會搞個接機先啦

禁制令呀

天水圍飛馬年代好似有杯？

到咗香港隔離完喇

係喎

足總盃

第一次發現屌人有用

真 21世紀喺香港 原來屌人仲有用

留返比魚丸PR出招

垃垃唔好鬧足總呀
陣間足總心灰意冷執柒咗
各級聯賽都收皮就成個球圈都失業

有心既PR就留比佢發揮下啦

其實港隊近年球迷pool係大咗 但點樣帶落聯賽我覺得要球隊亞洲賽表現 本身今年亞協係好好機會 入到八強會有gimmick

同意
亞協入到淘汰賽
亞冠搶到分
其實直接幫到隊波吸球迷
如果理文有得踢亞協
要好好把握機會

要唔要全港球迷聯署支持足總
百讚先會成材 應該係

當年聯合大軍屌鳩佛山隊仲勁

原來又係假希望

咁公道啲
贊child淨係網上鳩up 做就碌撚
富力每次對其他隊由網上至球場內都俾人反

下年如果上到亞冠睇吓有冇機會可以唔使對中日韓 拎到3 4分都好了

因為多左一組
我估抽籤會有少少變化
但pot 1/2中日韓應該走唔甩
pot3泰國澳洲係可以搶下分
照計好難同賓仔越南嗰d一組

港隊同港超、亞洲賽係兩回事嚟
萬幾人睇港隊、亞洲賽都好
港超都係得番千幾人睇
氣氛完全唔同

有無班主出糧比我 我帶領港超搞事手足幫你鬧走哂阻你攞冠嘅對手

cv：鬧走左富力

從根本上佢唔係香港球隊
所以一定要反對

6萬

加維蘭 ig 有多倫多 FC 10 號 comment

1960年代環境污染肆虐日本，令「痛痛病」及「四日市哮喘」等疾病傳播於鄉村弱勢群體間。漫長的科學調查尋找着病因，而工廠污染則繼續隨意排放，當地政客、公務員以及企業主亦不惜犧牲大眾健康，蓋掩事實真相以追逐最大商業利潤。正當受害者苦不堪言、無處申冤之時，一個佛教僧團及追隨者們組成了一支示威隊伍，踏遍全日本備受爭議之工廠地盤，遊行、敲鑼打鼓、朗誦箴言、舉行「阿毘遮迦」儀式——為求將企業主詛咒致死。

水平差太遠，港超波太慢，好趕客。

假設北韓被DQ 可以預期大約係咁樣分POT:

POT1: 中1+中2+中3+日1+PO1（中/澳/緬）
POT2: 日2+日3+韓1+韓2+PO2（日/澳/菲）
POT3: 泰1+泰2+澳+PO3(韓/泰）+PO4（韓/泰）
POT4: 菲+越+馬+新+港

其實只要班後生唔係因為富力入糧就仆去買樓嘅話，其實減薪真係唔會餓死。最緊要佢地明白，富力份人工同佢地實力唔成正比

原來係貝迪斯時期fd子

442？

如果POT1抽中日本 因為有同國迴避機制 咁POT2就一定打南韓 而POT3就一定係打泰/澳
咁樣睇落係最好既一支籤

咁耐仲有聯絡

冇日咁佢川第一人咪冇得坐對面撐外隊囉

加維蘭仲踢過意甲博洛尼亞
超級外援

東傑南球員拿足球砸自己腳
咁落力踢搞到大富力失分失冠損人不利己
蝴蝶效應下最終搞到自己人工大減面對冰河時期

你哋班人就坐喺度食花生
難為班名店sales面臨減薪裁員
酒店被逼做返本地人失意

差d唔記得超級外援呢件事
踢過西班牙U隊算唔算呢

佢川如無意外係日本1
POT1抽中佢對傑志應該係最好結果

多幾隊認真打亞州賽，應該會快返

依家理文魚丸都打得快

傑當年打亞冠，番黎聯賽啲波爽到

如果學UEFA咁計每隊既系數
而唔單只國家系數
會唔會大變化d

CLS 朱偉鈞 CHU, Wai Kwan 港超聯復賽 對南區 個人精華 Personal Highlight
LIHKG 偽善桐生

希望下年真係有亞冠打
而家亞協水平太渣 對台灣澳門真係哂時間

咁樣仲難計 一向無咁樣玩開 唔係好覺佢會轉
同埋佢點都要同國迴避 差別唔會好遠

你哋真係為本地波好？
足總摺咗 班職員失業係咪你哋養？

聲 明

富力R&F足球俱樂部從2016年成立至今，征戰香港超級足球聯賽已經四年。四年裡我會不遺餘力在香港本地開展多個梯隊青訓工作，簽約優秀球員并為球員在廣州提供更好的訓練條件，更將優秀的香港本土球員推舉到中超球隊，令更多本地足球菁英得以在更廣闊的賽場上施展才華。在競賽以外，我會亦力推將主場搬遷至廣州，嘗試在大灣區內讓粵港兩地球迷更多瞭解港超聯賽，并自行斥資製作賽事電視和網絡直播推廣港超聯賽事，在加強兩地體育文化交流方面作出巨大的努力和投入。

我會從來一心只爲香港足球運動發展，對過去四年的努力無愧於心，鑑於現時的香港足球氛圍 , 我會決定從即日起退出香港足球超級聯賽。

衷心感謝曾經給予我們幫助的各個單位和合作夥伴！

富力（香港）足球有限公司
2020年10月14日

射得了

并

寫文條友都係支那仔黎

已謝 thanks

責任全在球迷方

忍咗兩日嗰飛機終於打得

走就走啦屌你老母

哈哈大軍出動

我會從來一心只爲香港足球運動發展，對過去四年的努力無愧於心，鑑於現時的香港足球氛圍

屌走了

本身都係支那球隊

富力講到咁想推動香港足球發展
支持富力而加即刻入主大埔

四年裡我會不遺餘力在香港本地開展多個梯隊青訓工作？？

呢四年邊個香港球員係富力青訓出嚟？

Push

咁梗係啦

而家不如諗下畜力班球員有咩球會會簽好過
打亞洲賽果幾隊應該會簽？
飛馬會唔會都執到一兩件

堅蛇對航源都贏唔到

同垃垃一樣，街場執翻黎當自己青訓

TLDR: 我地比咁多錢黎香港搞波, 你班香港人唔領情仲係到屌屌屌

以後無機會聽盧狗講有資格了

yeah！返流浪！

志氣球員要踢傑志！

堅sir個年亞協踢得勁垃圾

咁19/20 球季
快樂谷PR 做得好平穩
其實幾好

你估之後唔會？

準備5分鐘內爆po

慘 班球員享受咗一兩年高薪就無

陳曉明：香港足球最光明嘅一日

KY LO隻烏咀狗係咪供緊樓 ？

富力班球員變成過街老鼠

富力狗終於走

呢對波根本就唔應該存在喺香港
執柒咗佢真係好撚應該

呢件唔洗擔心啦
番傑志R撈 實有野比佢做

行文用字語氣一眼就知

香港公關邊會寫到如此自大？

自吹自擂自己貢獻，永不反省認錯，永遠唔知咩叫謙卑

林恩許馮慶燁傑仔 未踢過就要搵班落

兩年正常交埋稅都袋百幾萬，唔知有咩咁慘

愉園有心搞應該簽2-3個以老帶新，不過$$$。。。

我會從來一心只爲香港足球運動發展，對過去四年的努力無愧於心，鑑於現時的香港足球氛圍 , 我會決定從即日起退出香港足球超級聯賽。

芝麻人特性 總之係你問題 唔係我錯

2018加盟個班
呢三季可能已經賺咗喺港超10年嘅錢

not 不歡而散？

其實係，個班其實唔值呢個價

最廢個堆人工好似坐底6皮

咁撚多

無愧於心

回頭草？

根本對香港足球係糖衣毒藥
除左對球員有錢途之外, 有邊個踢畜力之後踢得返以前水準?
好多都當入去養老咁

係
Jordan仔個班都6皮
番港超2皮都未必有

成個中國球壇都唔值呢個價 外援人工拍得住英超

畜力R&F正式宣布退出港超聯

無話值唔值
踢波就係要有咁高人工先吸引到人入行

佢地同其他本地唔知有幾多個有隊簽
三林
sean
jordan
家榮
fat gor
中指倫
gio
羅拔圖
仲有冇？

即係謝家榮麥富城之流都有咁既收入

今次睇下邊個好彩搵到逃生門

香港人無乜問題

班外援就真係...伊高沙托尼

香港波現象 短期內谷得太盡冇成績就唔撚搞

太陽飛馬 3年
張廣勇南華 3年
富力 2-3年(當佢大搞年期）

講到自己一啲責任都冇

入主區隊咪唔洗比人鬧

林衍庭，方柏倫咪啱囉😂😂

如果呢個時候南華肯升上黎就正, 好多平貨執

我估藍衫兩隊實會要到幾個

中指倫 理文一定要
Jordan 家榮 fatgor 點慘都好 愉園都會接

我正式宣布港足重光

你唔諗下人哋踢得10幾年唔似你打工打一世
富力退出完全唔覺得係好事

不平則鳴：李輝立發聲非搞事｜ 日報｜ 體育｜ 20200510

香港無空間講理想，你年年科幾千萬都贏唔到，出社交場合比人笑你傻仔

如果晉峰升班
會唔會執到幾件？

未計獎金

希望有隊執陳嘉宝

張廣勇呢個時候搞波 接收富力班人去南華都好難冇盃捧

油渣搞波搞得太前

根本足總就冇想過改革香港聯賽令到香港球隊自給自足
一日香港足總班高層唔落台同改革，一日香港足球都唔會健康發展

YES港足沒有南華 不行的

係天大好事

我要更正你，係多過英超
之前 paper 寫過

唔係話簽最多都係搵多一兩個咩

周綽豐個 d 都幾皮，你肯定值？

本來上季有機會衝下超
點知

伊高會去邊隊？

隊隊都比唔起6皮野一個後備，富力咁玩法反而害左班年青球員，賺左一水又踢唔起，簽其他會又得2皮幾，實轉行

呢堆應該岩理文用

今季得八隊 如果仲係雙循環嘅話姐係得14輪

不過又咁講 俾畜力見到波總仲業餘過大陸足協
諗住簽一堆人返黎打復賽 點知原來全部唔出得無得用傑仔同Jed 但又放咗細佬走

識講西班牙話嘅幼幼

屌你老母老棍二幫畜力拎聯賽冠軍未？

其實最好踢亞洲賽個兩三隊簽曬佢，係亞洲賽踢好成績，本身有多嘅人腳就借去晉峰，愉園，流浪同飛馬，拉平均返個聯賽水準

攞左再話你知

根本踢波就係要有呢個價
唔係點吸引人入行?

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (2)

富力唔走場再話你知

無 R&F球員痛失高薪，
痛哭緊

傑仔所有權係邊隊到

老棍二

終於冇咗隊閪波喺度篤眼篤鼻

除非取消東西互分區唔係唔會有大變化喎
出年4隊/5組=有80%中

我諗大家唔使太旨意踢亞冠嗰隊會要富力啲人

如果佢唔北上，應該東傑兩隊之爭

初心?

@祖爾

唔補多兩件本地？定係淨係換外援

仇口？

佢個生涯得大埔一季勁，其實只係見真章

冇水咋掛

其實伊高沙托尼邊到勁 場場見佢踢得好一般

波都未識踢都呢個價

睇返佢踢大埔就知，上到富力就好麻麻

緊守於身邊 進退也共鳴

迫丹尼唐建文退休

要就實有會要，佢地肯唔肯收3成人工先

理文踢亞洲賽

明明以前踢好 d 去大會有呢個價，依家未學識踢波就去左坐幾年

廣洲隊終於返越秀山啦

迪布利就真係勁

哪有錢
有錢就唔使搵加維蘭基爾頓啦

其實張廣勇想捧盃真係機會黎了 大把貨接 搞返南華又好 入主一隊波又好

佢其實都係得一年勁

佢水源足夠嗎

呢兩個都仲係港超一線 wo

有無一隊波可以馬上畀佢玩埋一份先

最麻煩應該都係林志堅
港超應該得東方有錢簽

幾撚驚真係唔駛睇香港波踢亞洲賽